<?xml version='1.0' encoding='windows-1251'?>
<string_table>

	<string id="encyclopedia_artefacts">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
		<string id="encyclopedia_artifacts">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	
	<string id="pda_encyclopedia_name">
		<text>Название</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_weight">
		<text>Вес</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier">
		<text>Уровень</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier_0">
		<text>-</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier_1">
		<text>Низкий</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier_2">
		<text>Средний</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier_3">
		<text>Высший</text>
	</string>
	
	<string id="pda_encyclopedia_origin">
		<text>Происхождение</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artefacts__about">
		<text>Подробности</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artefacts__about_text">
		<text>
		%c[pda_white]Артефактами%c[ui_gray_1] называются любые порождения, изменённые условиями Зоны и наделённые особыми свойствами.\n
		
		\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nБольшинство артефактов имеет необычные и крайне полезные свойства. Например, некоторые артефакты создают защитное поле вокруг носителя, снижающее получаемый им урон, а другие - наделить защитой от огня или же повысить выносливость. Артефакты также являются крайне ценным научным материалом, поэтому научные организации и корпорации за пределами Зоны готовы платить баснословные суммы за получение образцов.
		
		\n \n%c[pda_blue]Рождение артефакта%c[ui_gray_1]
		\nАртефакты формируются в аномалиях при определённых условиях: попадание объекта(-ов) в аномалию, вырождение и «смерть» аномалии, или же подверженность самой аномалии различным эффектам. 
		\nК примеру, «Кристалл» - комбинация металлических объектов, попавших в аномалию термического происхождения. Выбросы же известны как катализатор в процессе рождения артефакта, что впрочем, по-прежнему даёт учёным больше вопросов, нежели ответов.
		
		\n \n%c[pda_yellow]Финансовое использование артефактов%c[ui_gray_1]
		\nЦенность артефактов может значительно варьироваться среди образцов, но все они по-своему ценны: будь это их рыночная стоимость, или же свойства - а зачастую и то, и другое. Артефакты являются одним из основных способов заработка сталкеров, которые продают их торговцам внутри Зоны, а те, в свою очередь - военным, учёным, корпорациям, отдельным личностям-коллекционерам и так далее.
		\nСтоит выделить заинтересованность ими учёных, а именно самого известного из них на территории Зоны - профессора Сахарова. По его словам, артефакты представляют безграничные возможности - от лабораторного материала до вероятности стать решением многих мировых проблем, равно как и двигателями прогресса.
		\nВсе артефакты можно условно разделить на несколько уровней - от самых простых, имеющих как полезные, так и отрицательные свойства, и до так называемых "Абсолютов", имеющие просто фантастические свойства, но при этом крайне радиоактивных. Самые простые можно встретить на юге Зоны, самые сильные - только на севере. Некоторые артефакты имеют свойства выводить накопленную радиацию. Только с помощью комбинаций таких артефактов можно нивелировать крайне высокую радиоактивность самых мощных артефактов.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_baloon_text">
Z		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт представляет собой несколько соединённых между собой полых образований органической природы. Дорогой и невероятно полезный артефакт. Первый такой был найден в Ржавом Лесу легендарным наемником Шрамом. Эффективно выводит радиационное излучение и токсичные частицы. Артефакт выделяет газообразное вещество, которое насыщает энергией владельца, но при этом размягчает ткани, делая их более восприимчивыми к физическому воздействию. Вместе с этим, артефакт выделяет собственные пси-волны, давя на нервную систему его обладателя, что представляет большую опасность при воздействии на последнего других пси-волн. Довольно дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,217,102]Антирадиационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,200,100]3 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_baloon">
		<text>«Пузырь»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_blood_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Желтовато-красное образование из спрессованных и окаменевших остатков растений, почвы и останков животных. Очень распространенный артефакт. Он отфильтровывает определенное количество токсичных частиц, обладает слабыми целебными свойства и имеет небольшое антигравитационное поле. При использовании немного размягчает ткани, делая менее устойчивее ко всем видам физического воздействия. Некоторые сталкеры брезгуют им пользоваться, так как в его состав часто входят и человеческие останки. Средняя цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,200,255,0]Кислотнозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,224,224,224]2 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_blood">
		<text>«Кровь Камня»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_flower_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт напоминает сыр вперемешку с драгоценными камнями.  Внутренние части являются аномальными драгоценными камнями с небольшими гравитационными полями, которые отражают небольшую часть быстролетящих объектов. Внешняя оболочка этого артефакта дает незначительное повышение выносливости и отфильтровывает незначительное количество токсичных частиц. Ученые не могут прийти к соглашению, являются ли драгоценные камни внутри артефакта аквамаринами или апатитами, но коллекционеры за пределами Зоны готовы доплачивать в любом случае. Снижает термоустойчивость и может обжечь в зонах с высокой температурой. Довольно сильно фонит.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,120,120,120]Пулезащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,220,220,220]1 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_flower">
		<text>«Каменный Цветок»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт возникает в аномальных зонах под воздействием высоких температур и при наличии тяжелых металлов. Друза кристаллов неизвестного происхождения неоднородного цвета: у основания от малинового до верхушки до голубовато-белого.  Помимо своего внешнего вида, он также может похвастаться невероятными преимуществами для артефакта среднего уровня: не радиоактивен, и сам немного выводит радиацию, поглощая ее в себя (питается ей?). Немного ускоряет естественную регенерацию тканей и делает их чуть более термостойкими. Так как он только ускоряет естественную регенерацию, то организм тратит на это свои силы, быстрее утомляясь как физически, так и психически. Можно продать за приличную сумму.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,213,70,125]Витальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,224,224,224]2 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall">
		<text>«Кристалл»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_battery_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Ребристое блестящее образование тёмно-синего цвета с 6-ю пластинками-слоями в центре. В центре видны электрические разряды. Один из самых старых артефактов. Является слабым изолятором, несколько защищая владельца от поражения электрическим током. Обладает очень слабым тонизирующим действием, позволяя чуть быстрее бегать и уклоняться от пуль и осколков. Побочным же эффектом тонизирующих свойств «Батарейки» является слабое снижение устойчивости её владельца к пси-волнам и снижение общей температуры организма владельца. Притягивает к себе токсичные частицы. Некоторые сталкеры говорят, если его правильно обмотать определенными проводами, можно использовать как бесконечный источник энергии, но достоверных подтверждений этому нет. Радиоактивен. Неплохая цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,74,134,232]Электрозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,220,220,220]1 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_battery">
		<text>«Батарейка»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_dummy_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт состоит из двух дисков голубоватого цвета, связанных между собой полупрозрачным материалом неизвестной природы. Один из старых артефактов. Защищает от воздействия электрических аномалий, образуя вокруг владельца купол, который гасит напряжение электроудара, за что и получил свое название. Этот купол так же снижает температуру внутри на пару градусов, и останавливает незначительную часть быстролетящих объектов. Но при этом внутри купола немного размягчает объекты, делая их более восприимчивым к физическому воздействию. Артефакт излучает слабые псионические волны в результате своих метаболических процессов, немного давя на психику. Радиоактивный и довольно дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,74,134,232]Электрозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,224,224,224]2 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_dummy">
		<text>«Панцирь»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_glassbeads_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Образование, состоящие из 2-х линий из скреплённых друг с другом шариков и соединённых тонкими палочками, исходящими из осевого стержня. Имеет оранжевый цвет и такого же цвета свечение. Один из старых артефактов, он постоянно пульсирует и излучает волны, которые благотворно сказываются на организме - они увеличивают метаболизм, ускоряют заживление ран и согревает владельца. Но при этом повышается чувствительность к токсинам. Так же немного защищает от быстролетящих объектов. На данный момент последствия использования этого артефакта пока неизвестны. Радиоактивен. Умеренная цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,133,32,12]Коагуляционный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,220,220,220]1 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_glassbeads">
		<text>«Мамины Бусы»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_flash_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Полупрозрачное сферическое образование, имеющее голубоватое свечение и испускающее короткие яркие лучи света и маленькие молнии. Является хорошим источником энергии, чем учёные и сталкеры уже не преминули воспользоваться. Увеличивает скорость и рефлексы владельца, позволяя уклоняться от небольшого количества пуль и лечит несерьезные раны. Но при этом несколько снижает устойчивость к электричеству и токсичным частицам. Артефакт отбирает тепло тела, вызывая ощущение холода даже в тёплой среде. Кроме того, увеличивает энергозатраты организма: для поддержания температуры тела требуется потреблять больше калорий. Этот эффект, вероятно, связан с повышенным метаболизмом, стимулируемым артефактом. Радиоактивный и прилично дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,0,200,255]Энергетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,224,224,224]2 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_flash">
		<text>«Вспышка»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_moonlight_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Легендарный артефакт сферической формы, полупрозрачный, лазурного оттенка, с белыми полосами, напоминающими застывшие электрические разряды. Имеет мягкое голубоватое свечение, придающее ему спокойный, почти лунный вид. Артефакт значительно увеличивает энергию и силу владельца, буквально пропитывая его силой, позволяя бегать быстрее и дольше, а так же переносить немного больше вещей в рюкзаке. Артефакт резонирует с пси-волнами, частично нейтрализуя их воздействие. Одновременно оказывает успокаивающий эффект на психику, что делает его особенно ценным для сталкеров, длительное время проводящих в пси-активных зонах. Для поддержания своей активности артефакт охлаждает ткани владельца и расходует его жизненные силы. Длительное ношение может привести к истощению, снижению температуры тела и замедлению регенерации. Кроме того, «Лунный Свет» притягивает электрические разряды, что делает его опасным в зонах с электромагнитной активностью. Из-за своей редкости, внешней привлекательности и полезных свойств артефакт высоко ценится как коллекционерами, так и сталкерами. По слухам, более глубокие исследования «Лунного света» за пределами Зоны заинтересовали также и военный сектор, предполагающий возможную военизацию энергии данного артефакта. Дорогой и довольно радиоактивный.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,0,200,255]Энергетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,200,100]3 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_moonlight">
		<text>«Лунный Свет»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_sparkler_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт имеет вид аморфного, очень легкого шарообразного образования, периодически испускающего искры. Немного повышает выносливость владельца, позволяя чуть больше бегать, и дает очень слабую защиту от ударов. Незначительно сглаживает перепады напряжения электрического поля. Немного снижает пси-защиту и может вызывать тревогу. При контакте с голой кожей вызывает онемение. Радиоактивен и недорого стоит.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,0,200,255]Энергетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,220,220,220]1 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_sparkler">
		<text>«Бенгальский Огонь»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_eye_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Передняя часть артефакта напоминает человеческий глаз и имеет огненный цвет, сам же он имеет каплевидную форму ярко-красного цвета. Излучает яркое красное свечение. Когда его не удерживают должным образом, он прыгает и парит в воздухе больше. Среди бывалых сталкеров бытует поверье, будто «Глаз» способен приносить удачу. Правда это или нет, но его положительные эффекты действительно довольно мощные. Этот артефакт ускоряет обменные процессы веществ, что способствует скорому заживлению ран, восстанавливает жизненные силы и согревает владельца. Слабое антигравитационное поле также помогает владельцу переносить немного больше вещей. Радиоактивный и хрупкий, может сильно нагреться и обжечь. Выделяет слизь, несколько размягчающую ткани. Можно дорого продать.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,133,32,12]Коагуляционный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,224,224,224]2 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_eye">
		<text>«Глаз»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_fire_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Сферическое полупрозрачное образование огненного цвета, имеющее оранжевое свечение. Популярный среди опытных охотников на мутантов, артефакт может затянуть любую рану, в процессе исцеляя владельца за счет выделения интенсивного инфракрасного свечения. Эффект заживления ран всё же настолько силён, что некоторые сталкеры рассказывали о том, как им удавалось выжить даже после атак химеры. Его огненная природа также защищает от очень высоких температур, поглощая некоторую часть теплового излучения. Довольно серьезно снижает электрозащиту, являясь отличным проводником, и физическую защиту, делая ткани несколько более подвержены повреждениям. Благодаря его высокой эффективности и эстетической красоте, его довольно легко продать по очень хорошей цене. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,133,32,12]Коагуляционный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,200,100]3 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_fire">
		<text>«Пламя»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_fireball_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт, образованный в термических аномалиях из красноватых кристаллов. Сферическое образование, похожее на застывшую лаву и имеющее красноватое свечение. Поверхность неоднородная — с характерными светящимися разломами, цвет варьируется от красного до глубокого чёрного. Артефакт поддерживает постоянную температуру около 24&#8239;°C (75&#8239;°F), независимо от окружающей среды. Благодаря этому он поглощает тепло в непосредственной близости от себя, создавая тепловой барьер вокруг владельца, эффективно защищающий от прямого контакта с огнём и высокими температурами. Похоже, питается радиацией, т.к. неплохо ее поглощает. За все это берет плату в виде жизненной силы и энергии владельца, увеличивает жажду и так же несколько снижает пси-защиту. Также делает ткани организма незначительно менее устойчивыми к механическим повреждениям и разрывам. Может вызывать галлюцинации, термобоязнь и панические атаки.  Кроме того, несмотря на защиту от жара, он ослабляет сопротивляемость организма к химическим ожогам — вероятно, из-за изменения структуры кожных покровов и снижения регенеративных процессов на клеточном уровне. Дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,160,0]Термозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,200,100]3 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_fireball">
		<text>«Огненный Шар»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_fuzz_kolobok_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Сферическое образование, окружённое большим количеством густых длинных светло-коричневых иголок с ядро светло-коричневого цвета. Легендарный Колобок. Он обеспечивает физическую защиту, немного отфильтровывает радиацию и слабо восстанавливает жизненные силы. Но ценой этому стало снижение защиты от аномальных воздействий. Его шипы постоянно прокалывают ваше тело, выводят так радиацию, но вызывая постоянные кровотечения. Он хоть и немного подлечивает владельца, но раны, которые наносит, не затягивает. Учёные распространяют информацию о воздействии артефакта на генетический материал владельца. Этому, впрочем, пока нет подтверждения. Достойная цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,180,225,255]Разрывозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,224,224,224]2 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_fuzz_kolobok">
		<text>«Колобок»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_gold_fish_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде булыжника золотистого цвета с наростами, формой отдаленно напоминающее аквариумную рыбку. Популярный, востребованный и довольно дорогой антигравитационный артефакт. Считается, что артефакт создается, когда высоковольтный электрический ток встречается с экстремальной температурой. Популярный и востребованный среди сталкеров — позволяет нести значительно больше вещей, заметно облегчая ощущение веса благодаря антигравитационным свойствам. Отлично защищает от взрывной волны и осколков, рассеивая ударную нагрузку по телу и снижая риск травм. Также повышает скорость передвижения — вероятно, за счёт оптимизации мышечной координации и уменьшения инерции при движении и, несмотря на это, ослабляет прочность тканей: кожа и мышцы становятся менее устойчивыми к разрывам и становятся менее гибкими и более ломкими. Кроме того, несмотря на свою устойчивость к электричеству, артефакт слегка снижает сопротивление организма к тепловому воздействию. Очень радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,0]Антигравитационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,200,100]3 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_gold_fish">
		<text>«Золотая Рыбка»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_gravi_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Аморфное образование жёлто-коричневого цвета. Образуется в результате длительного гравитационного воздействия на металлсодержащие вещества. Обычный артефакт, он эволюционировал в эту форму с годами, приобретая новые свойства. Он обладает антигравитационными свойствами, которые позволяют вам носить с собой больше вещей в рюкзаке. Но это же поле увеличивает скорость объектов вокруг него, делая владельца быстрее, но и входящие атаки сильнее. Гравитационная составляющая артефакта частично сдерживает взрывные волны. Однако из-за ускоренного молекулярного движения в гравитационном поле артефакта снижается сопротивление к термическому воздействию и притягивает объекты попавшие в зону действия артефакта. В течение долгого времени природа артефакта была непонятной, пока профессор Сахаров не обнаружил, что «Грави» издаёт поля гравитационной составляющей с интервалом в 30 минут. Умеренная радиоактивность, приличная статистика, отличная цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,0]Антигравитационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,224,224,224]2 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_gravi">
		<text>«Грави»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_ice_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Сферическое образование, окружённое множеством длинных голубых иголок. Имеет тёмно-синее свечение и испускает слабые электрические разряды. Внешне артефакт похож на «Колобок», впрочем, существует мнение что это и есть «Колобок», свойства которого изменились после воздействия мощного электрического поля. Настолько же редкий и ценный, как и его собрат. Неплохо защищает владельца от электрического разряда, а также увеличивает мышечный тонус владельца, тем самым повышая выносливость. Дополнительно увеличивает сопротивляемость ожогам: вероятно, за счёт стабилизации термочувствительных белков в клетках кожи, что замедляет денатурацию тканей при нагреве. Артефакт снижает общую прочность соединительных и мышечных тканей — повышается риск микроразрывов при физических нагрузках. Из-за его высокой радиоактивности и того факта, что он отнимает тепло у владельца, сталкеров, владеющих им, иногда в шутку называют "Радиоактивными снежинками". Немного защищает от быстролетящих объектов. Может раскалится при высоких температурах и обжечь. Снижает пси-защиту, может вызывать приступы паранойи, паники, внезапной агрессии и дезориентации в пространстве. Высокая цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,74,134,232]Электрозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,200,100]3 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_ice">
		<text>«Снежинка»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_medusa_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Яйцеобразное образование бледно-коричневого цвета с пещеровидной нижней частью. «Медуза» известна тем, что была одним из первых чудес, когда-либо привезенных во внешний мир из Зоны. Несмотря на то, что многими НИИ активно изучается, о природе этого распространенного артефакта известно мало. Артефакт способен выводить небольшое количество рад.частиц, за что ценится сталкерами, которые используют его как пассивную защиту от очагов радиоактивности. Так же создает колеблющееся гравитационное поле, которое незначительно защищает владельца от быстролетящих объектов. Но при этом накапливает небольшое количество токсичных веществ и немного снижает пси-устойчивость. Невероятно распространенный артефакт низкого уровня, но все же не бесполезный. То, что он так распространен, немного снизило цену.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,217,102]Антирадиационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,220,220,220]1 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_medusa">
		<text>«Медуза»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_mincer_meat_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Этот артефакт имеет мягкую, пористую, похожую на кожу текстуру и способен сжиматься. Кто-то из сталкеров считает, что это и есть пласт кожи, которая аномалия содрала с бедняги, который попал в нее, и так видоизменила. Он отфильтровывает значительное количество токсичных частиц, поглощая их подобно губке и наполняет организм силами, повышая выносливость. Подобно «Крови Камня», при прикладывании к коже восстанавливает жизненные силы, но более эффективнее. Но при всем этом и сильнее размягчает ткани. И предрассудки с ним связаны точно такие, что и с "Кровью Камня". И еще ходят слухи, якобы он может повысить риск угодить в мясорубку. Неплохая цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,200,255,0]Кислотнозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,200,100]3 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_mincer_meat">
		<text>«Ломоть мяса»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_night_star_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Сферическое образование коричневого цвета, окружённое большим количеством густых длинных бледно-жёлтых иголок. Довольно популярный и полезный артефакт. Он претерпел значительные изменения в свойствах и внешнем виде. Немного увеличивает вашу грузоподъемность и дает небольшую защиту от быстролетящих объектов за счет собственного гравитационного поля. При неправильном обращении шипы могут больно уколоть, вызвав небольшое кровотечение. Коллекционеры по всему миру хотят иметь один из них в своей коллекции, что повышает цену по сравнению с другими артефактами того же уровня.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,0]Антигравитационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,220,220,220]1 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_night_star">
		<text>«Ночная Звезда»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_soul_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Полупрозрачное сферическое образование, состоящее из ядра зелёных оттенков, окружённого тёмно-синей субстанцией, и стеклоподобной оболочки. Имеет голубовато-зелёное свечение. Уникальный органический артефакт с уникальным свойством выделять слизь, которая, неизвестным пока что науке образом, немного увеличивает общую скорость регенерации организма после травм любой природы, снижая при этом боль. Кроме того, артефакт немного ослабляет воздействие пси-волн на организм владельца. Негативно влияет на выносливость, отбирая незначительную ее часть на лечение организма. Но при этом немного размягчает своей слизью ткани, делая их более уязвимыми к разрыву. Легкий, хрупкий целебный артефакт. Цена выше средней благодаря практичности и коллекционному спросу на то, что выглядит как душа, заключенная в стеклянную сферу.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,213,70,125]Витальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,220,220,220]1 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_soul">
		<text>«Душа»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_vyvert_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]«Выверт» - мрачное напоминание о том, какое влияние Зона оказывает на живых существ. Гравитационные аномалии сдвинули, сжали и согнули пучок корней и ветвей растений вместе, создав плотное, тяжелое, уродливое каменистое образование. За прошедшие годы внешний вид «Выверта» претерпел серьезные изменения, но свойства небольшой защиты от разрыва сохранились. Но они отошли на второй план, ведь теперь он неплохо выводит радиацию из организма владельца. Правда за это артефакт понемногу высасывает жизненные силы из организма владельца и немного разжижает кровь, повышая риск кровотечения. Да и сам артефакт из-за его строения довольно легко порезаться. Приличная цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,217,102]Антирадиационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,224,224,224]2 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_vyvert">
		<text>«Выверт»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_compass_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Сферическое образование чёрного цвета с трещинами по всей поверхности, из которых выдвигаются белые призмы. Легендарный артефакт. Способен подавлять аномальную активность почти любой аномалии. Обладает собственным гравитационным полем, которое позволяет нести ощутимо больше вещей. Однако, за это приходится платить кровавую дань: острые призмы режут любую защиту, взывая серьезные кровотечения. Так же питается значительной частью жизненной силы владельца, что может быть смертельно. Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,45,20]4 уровень (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_compass">
		<text>«Компас»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_oasis_heart_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Копия легендарного артефакта, найденного майором Дегтяревым в сердце аномалии «Оазис». Представляет собой кристаллизовавшееся изумрудное растение, вращающееся внутри пульсирующей прозрачной желеобразной сферы с голубоватым свечением. Свойства лишь отчасти повторяют оригинал, но обладают уникальными особенностями. Артефакт активно восстанавливает здоровье, ускоряя заживление ран и регенерацию тканей даже при серьёзных повреждениях. Параллельно улучшает психическое состояние. По предварительным данным, это связано с синтезом артефактом биологически активных веществ, аналогичных углеводам, белкам и жирам, которые частично заменяют энергетические затраты организма. Однако процесс до конца не изучен — учёные предполагают, что «Семя» модифицирует метаболизм, перерабатывая аномальную энергию в полезные соединения. Но за эту пользу приходится платить. Артефакт вызывает повышенную утомляемость: владельца клонит в сон, особенно после физических нагрузок. Реакции становятся заторможенными, а головокружение становится постоянным спутником владельца. Кроме того, артефакт ослабляет сопротивляемость жару, электричеству и механическим повреждениям, а также усиливает токсичное химическое воздействие. Не радиоактивен, слабо выводит накопленные радионуклиды. Высоко ценится в научных кругах, но сталкеры используют его редко из-за опасных побочных эффектов.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,213,70,125]Витальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,200,100]3 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_oasis_heart">
		<text>«Семя Оазиса»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_glass_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Легендарный Светлячок. Маленький светящийся шарик медового цвета, испускающий лучи голубого света. Один-единственный артефакт может вернуть стоящего одной ногой на том свете к жизни. В некоторых исследованиях сообщалось, что он может обратить вспять старение клеток. Имеет кучу отрицательных свойств: резко снижает устойчивость ко всем видам воздействия, будь то пули, когти мутантов или аномалии. Владелец должен свести на нет наиболее серьезные недостатки в своей текущей ситуации, обычно чередуя использование боевых артефактов или артефактов защиты от аномалий. В то же время регенерация артефакта настолько сильна, что можно полностью игнорировать недостатки и просто компенсировать урон. Сильно радиоактивный и очень дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,240,130,70]2 уровень (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_glass">
		<text>«Светлячок»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_itcher_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Образованный под высокими температурами, артефакт «Зуда» состоит из двух разделённых слоев, а его поверхность представляет собой твёрдую, плотную метаморфическую породу с глубокими рубцами, покрывающими всё тело. С другой стороны, мягкое, желтое светящееся ядро имеет неизвестную органическую природу. Тепловой артефакт, способный защитить от не очень высоких температур. Часть температуры отдает владельцу, согревая его. Отбирая немного жизненной силы на свою подпитку и слабо притягивает электричество. Очень популярен среди новичков. Вызывает постоянный зуд кожи. Чрезмерное расчесывание может привести к незначительному кровотечению. Создает слабое гравиполе, облегчая вес рюкзака и немного защищает от разрыва. Умеренная радиоактивность и цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,160,0]Термозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,220,220,220]1 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_itcher">
		<text>«Зуда»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_pin_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Небольшой артефакт, образованный термическими аномалиями в Зоне при экстремальных температурах. Внешний вид этого артефакта говорит о том, что он был органом сосудистого растения. Дальнейшие исследования показали, что другие органические ткани плотно соединены глубоко внутри него. К сожалению, единственный способ использовать этот артефакт — воткнуть его в своё тело, что, помимо травматичности, вызывает небольшое, но длительное кровотечение — артефакт препятствует свёртыванию крови. Этот процесс, несмотря на дискомфорт, оказывает лёгкий отрезвляющий эффект. Неплохо защищает от высоких температур, согревает, немного напитывает энергией и делает ткани организма более устойчивыми к разрыву. Но при этом питается жизненными силами владельца.  Некоторые сталкеры утверждали, что он может прорасти вглубь тела и захватить контроль над ним. Но это, скорей всего, связано с тем, что артефакт несколько снижает пси-защиту и может вызывать чувство тревоги. Так что это, скорей всего, очередная сталкерская байка. Достойная цена, слабая радиоактивность.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,160,0]Термозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,224,224,224]2 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_pin">
		<text>«Булавка»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_bracelet_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт образуется из распространённых видов растений бриофитов под сильным воздействием радиации и химических аномалий. Органическое образование в форме браслета, которое слабо защищает от химических частиц и помогает метаболизму владельца, незначительно увеличивая регенерацию и заживление ран. Тратит на это силы владельца, что немного снижает выносливость и несколько снижает устойчивость ко всем физическим воздействиям. Из-за сложной формы некоторые ученые уверены, что артефакт имеет искусственное происхождение. Есть теория, что это обычный браслет, который в аномалии сплавился с растением. Разумная цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,200,255,0]Кислотнозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,220,220,220]1 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_bracelet">
		<text>«Лоза»</text></string>	
		
	<string id="encyclopedia_artifacts_sponge_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Фиолетовый, мягкий артефакт, похожий на морскую губку. Распрямляется назад после прикосновения или сжимания, как губка. Вместо воды он всасывает небольшое количество пси-волн, успокаивая владельца. Немного ускоряет заживление ран и слабо защищает от физического урона. Аккумулирует в себе некоторую часть токсичных частиц, что может пагубно сказаться на владельце в химически опасных зонах. Некоторые ученые утверждают, что это живой организм. Умеренная цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,125,0,210]Пси-защитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,220,220,220]1 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_sponge">
		<text>«Губка»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_ring_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт состоит из двух кольцеобразных соединений бежево-белого цвета, которые, в свою очередь, являются ещё и органическими образованиями. Если дать артефакту импульс для вращения, то он никогда не перестанет вращаться, пока его самому не остановить - это явление бросает вызов первому закону термодинамики. Учёные же полагают, что этот артефакт наследует гравитационные свойства аномалий типа «воронки».  Защищает от слабых физических атак, малого количества пси-волн и восстанавливает незначительное количество здоровья. Но при этом заземляет на себе все электричество, так что при ношении нужно быть осторожнее с электро-аномалиями. И еще немного фонит. Умеренная цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,180,225,255]Разрывозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,220,220,220]1 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_ring">
		<text>«Белый Обруч»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_lobster_eyes_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт имеет форму двух слитых вместе яиц. Его внешняя поверхность очень толстая, а высокая плотность самого образования, по сообщениям учёных, может быть первопричиной её глубокого цвета. Приятным эффектом «Рачьих глаз» однозначно будет тот факт, что он способен повысить сопротивление пси-воздействию: он в какой-то степени резонирует под влиянием пси-волн, поглощая их столь опасный эффект. Также отмечается лёгкое успокаивающее действие — снижение пульса и уменьшение чувства тревоги. В зонах с высокой температурой может сильно накалиться и вызвать ожоги 2-3 степени. Радиоактивный и ценный.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,125,0,210]Пси-защитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,224,224,224]2 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_lobster_eyes">
		<text>«Рачьи Глаза»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_black_spray_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт был образован из сосудистых растений под воздействием аномальных полей. Данный артефакт демонстрирует потрясающую способность к резонансу под воздействием пси-волн. За прошедшие годы сталкеры научились подстраивать «Черные брызги» таким образом, чтобы тот резонировал в фазе с основным источником излучения, тем самым полностью или в значительной степени нейтрализуя пси-воздействие. Он генерирует черную жидкость, которая довольно токсична, и снижает химическую защиту, но при этом обладает слабыми диэлектрическими свойствами и незначительно повышает устойчивость к физическому воздействиям. Та же артефакт питается энергией владельца, немного снижая выносливость. Радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,125,0,210]Пси-защитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,200,100]3 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_black_spray">
		<text>«Чёрные Брызги»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_empty_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт представляет собой два диска органического образования (обычно это липиды, целлюлоза и лигнин), между которыми нет ничего, кроме пустого пространства - это связано с уникальным гравитационным полем, сформированным в центре, которое и стабилизирует расстояние между дисками. Любая попытка сжать диски вместе или разделить их не удастся из-за быстрых положительных и отрицательных изменений в гравитационном поле. При ношении перемещение c «Пустышкой» становится непросто: гравитационное поле увеличивает плотность окружающего воздуха, заметно замедляя движение тела. Однако это неплохо останавливает быстролетящие объекты и немного снижает вес рюкзака. Артефакт источает пары в результате своих метаболических процессов, которые с одной стороны благоприятно воздействуют на заживление ран, но с другой несколько токсичны для владельца. Довольно радиоактивен. Средняя цена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,120,120,120]Пулезащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,224,224,224]2 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_empty">
		<text>«Пустышка»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_full_empty_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Подобно обычной «Пустышке», этот артефакт состоит из двух дисков, соединённых гравитационным полем. Однако в этом артефакте это поле не пустое. Считается, что аномальная гравитационная гиперактивность во время выброса способна преодолеть собственное силовое поле «Пустышки» и протолкнуть материю между двумя дисками, которая оказывается в центре артефакта. Ученые определили, что материя, имеет органическое происхождение, что предполагает возможность того, что мутанты были втянуты в артефакт и превращены в молекулярное месиво. Начали распространяться слухи о том, что самих сталкеров засасывает в их собственные Пустышки. Скорей всего, это всего лишь слухи. «Полная Пустышка» приобрела еще более сильное гравитационное поле, что усилило ее защитные свойства. Так же и возросло замедление движения владельца и усилились свойства выделяемых в процессе метаболизма паров. Сильно радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,120,120,120]Пулезащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,200,100]3 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_full_empty">
		<text>«Полная Пустышка»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_death_lamp_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]«Большой, красный и проклятый» - это то, как сталкеры предпочитают описывать данный артефакт, в то время как некоторые обращаются к нему как «Семя сатаны». Зловещая кроваво-красная роза, которая наделяет владельца сверхчеловеческой силой. Его жуткое свечение отпугивает и защищает от мутантов. При этом артефакт очень быстро истощает организм, вытягивая силы и тепло, что может стать фатально, если не принять меры. Да еще и фонит как 4 реактор. Так же сильно снижает силу воли владельца, часто приводя к головокружению, галлюцинациям и/или видениям. Многие  отказываются рассказывать, что видели в этих видениях, остальные говорят, что видели кошмары на яву. Неудивительно, что торговцы не охотно покупают у вас эту вещь и будут предлагать более низкие цены по сравнению с другими артефактами высокого уровня. «Смерть-лампа» была впервые обнаружена несколько лет назад группой из трёх опытных сталкеров. Вскоре, после доставки артефакта учёным на Янтаре, двух из трёх сталкеров нашли мёртвыми, а их лица выражали неподдельный ужас. Судьба третьего сталкера так и осталась неизвестной. А после несчастного случая члены научной команды, ответственной за изучение артефакта, начали сообщать о том, что в последующие дни у них было серьёзное расстройство сна... С этим артефактом надо быть крайне аккуратным.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,240,130,70]2 уровень (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_death_lamp">
		<text>«Смерть Роза»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_urchin_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Аномалия «Ржавые волосы» очень редко порождает такой артефакт. Похож на артефакт "Колобок". Возможно, более "созревшая" версия. Отлично защищает от когтей и клыков мутантов за счет увеличения жесткости кожи и элементов экипировки. Повышает кровяное давление и вынуждает организм избавляется от большого количества красных кровяных телец, тем самым выводя накопленное излучение. Немного лечит владельца. Но цена за все это - значительное снижение устойчивости ко всем аномальным воздействиям. Сахаров в своей фундаментальной работе «Ионизация и поляризация компонентов редких артефактов» заметил, что состав этого формирования обладает критической стабильностью, и добиться создания такого артефакта в условиях лаборатории в ближайшие десятилетия не представляется возможным.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,180,225,255]Разрывозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,200,100]3 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_urchin">
		<text>«Ёж»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_gelion_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в форме двойной сферы: одна сетчатая, цвета магмы, другая раскалённо-желтая. го уникальной особенностью является содержание значительного количества гелия — редкого элемента на Земле, обычно встречающегося в зонах вулканической активности или термальных аномалиях. Предположительно, гелий в данном случае играет роль энергетического катализатора, стабилизируя внутренние процессы артефакта и позволяя ему эффективно взаимодействовать с тепловой энергией. Наружная сфера поглощает избыточное тепло из окружающего воздуха и передаёт его внутрь, обеспечивая устойчивое теплообменное равновесие. Внутренняя сфера создаёт защитное поле, способное расплавлять быстролетящие объекты (вроде пуль или осколков) на близком расстоянии, а также отпугивать мутантов за счёт высокочастотного теплового излучения. Однако работа артефакта требует постоянной энергетической подпитки. Он активно потребляет биологическую энергию владельца, используя кровь как проводник и среду для поддержания своих процессов. Гелиевая структура, по-видимому, нарушает нормальную коагуляцию и регенерацию тканей, из-за чего любые повреждения, даже мелкие, долго не заживают. Очень радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,160,0]Термозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,160,60]4 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_gelion">
		<text>«Гелион»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_plasma_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Шар, полностью состоящий из устойчивой раскалённой плазмы, не рассеивающейся в воздухе. Сканирование выявило в его структуре следы праха - остатки существ, уничтоженных в огненных аномалиях типа «Жарка». Ходят слухи, что некоторые видели, как сталкеры самовозгорались и от них оставался только этот артефакт. Достоверных подтверждений этому нет, но находки «Плазмы» вблизи зон сгорания наводят на размышления. Отлично поглощает излишки тепла и пси-волн, превращая их в свет и токсичные частицы, согревая владельца. Однако взаимодействие с химическими веществами - например, с парами кислот или агрессивными газами - может спровоцировать выброс накопленных токсинов. Это приводит к временному снижению химической защиты и повышает риск отравления. Для поддержания стабильности «Плазма» активно потребляет жизненные силы владельца. Это проявляется в быстром снижении выносливости: даже небольшая нагрузка даётся тяжелее. Кроме того, артефакт вызывает сильную жажду и слегка усиливает чувство голода — вероятно, из-за повышенного обмена веществ и обезвоживания на клеточном уровне.\nФизически довольно плотный и тяжёлый, несмотря на плазменную структуру. Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,160,0]Термозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,229,91,130]5 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_plasma">
		<text>«Плазма»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_part_monolit_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Загадочный артефакт. О его появлении есть легенда: когда монолитовцы только вошли в Припять, они построили алтарь и стали молиться "Монолиту", чтобы он дал им знак, что он существует, и не покинул их. И когда они закончили молиться, артефакт упал с небес прямо на вершину алтаря. Пораженные фанатики решили, что это сам "Монолит" дал им знак. Правда это, или нет, но ученые считают, что он может образовываться от слияния некоторых воздушных аномалий. Учёные склоняются к тому, что артефакт формируется при слиянии воздушных и термальных аномалий, чаще всего в зонах сильного теплового воздействия. Обладает выраженным защитным эффектом: значительно повышает устойчивость кожи к термическим и химическим ожогам. При термическом воздействии запускает процесс локальной стабилизации клеточных структур, предотвращая перегрев тканей. Однако защита требует энергетической компенсации. Артефакт активно расходует жизненные силы владельца, вызывая хроническое истощение при длительном ношении. Особенно выражено влияние на водный баланс — значительно увеличивается жажда, даже в прохладной среде. Крайне радиоактивный, очень редкий и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,160,0]Термозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,145,61,219]6 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_part_monolit">
		<text>«Звезда Монолита»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_hell_generator_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Новый артефакт, который появился в Зоне совсем недавно. Предположительно — мутировавшая версия старого «Генератора», попавшего в сильную термальную аномалию. Он потерял свои изначальные свойства, но зато приобрел новые: он отлично защищает от термического воздействия, сводя его эффект чуть ли не к нулю. Им даже пытались тушить пожары, причем вполне успешно. Также обеспечивает неплохую защиту от электрического тока: поглощает основную его часть, нейтрализуя разряды, а небольшую долю перенаправляет владельцу, восполняя энергию. Этот эффект ощущается как лёгкое покалывание и кратковременный прилив сил. Однако у артефакта есть серьёзный побочный эффект — он крайне сильно увеличивает жажду. Это связано с активным расходом влаги на клеточном уровне, вызванным внутренним термостабилизирующим механизмом артефакта. Поступали неподтверждённым данные о том, что артефакт может стать нестабильным, и превратиться в "жарку". По крайней мере, если оно так и есть, об этом некому рассказать. Крайне радиоактивный, редкий и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,160,0]Термозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_hell_generator">
		<text>«Адский Генератор»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_pero_fenixa_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Тонкая золотисто-красная структура, напоминающая перо или пучок сосудов. Мало весит, легко переносится. Сильно радиоактивен — требует защиты от ионизирующего излучения. Повышает уязвимость к огню и электрическому воздействию: при длительном контакте без защиты возможны ожоги 3–4 степени, особенно на участках с тонкой кожей. Обладает выраженным регенеративным эффектом: ускоряет восстановление жизненных показателей, способствует заживлению тканей. Также отмечено незначительное увеличение грузоподъёмности и терморегуляции — артефакт слабо выделяет тепло, что полезно в холодных зонах. По неизвестному механизму повышает концентрацию и снижает уровень утомляемости, возможно, за счёт влияния на ЦНС. В зоне действия наблюдается локальное испарение свободной жидкости (конденсат, пот, влага в тканях). В редких случаях у людей, находящихся рядом без защиты, возникали спонтанные микрокровотечения в мягких тканях. Предполагается, что артефакт влияет на капиллярную проницаемость или локальное давление в сосудах. Говорят, может даже излечить некоторые смертельные заболевания. Есть поверье, что нахождение этого артефакта сулит или огромную удачу, или серьезные трудности, в которых он пригодится. По этому отношение к нему неоднозначное.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,213,70,125]Витальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,160,60]4 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_pero_fenixa">
		<text>«Перо Феникса»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_rainbow_pipe_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт представляет собой жёсткую ось, к которой крепятся десять извилистых элементов — два жёлтых, четыре красных и четыре зелёных. Обладает крайне сильным витальным эффектом. Отмечен устойчивый отрезвляющий эффект — устраняет головокружение, нарушения координации и последствия токсического воздействия. Механизм действия неясен, но предполагается влияние на вестибулярную систему и метаболизм нейромедиаторов. Слабо выделяет тепло — обеспечивает минимальное согревание в холодных зонах. Повышает устойчивость тканей к термическому и химическому воздействию. Вызывает серьезные кровотечения даже из уже затянувшихся ран, подпитывая регенеративные и защитные силы этого артефакта вашей собственной кровью. Так что для регенерации лучше поискать место поспокойней. Крайне радиоактивный и дорогой, из-за его сильных свойств и из-за очень красивого внешнего вида. Коллекционеры и ученые в равной степени хотят приобрести этот артефакт. Довольно радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,213,70,125]Витальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,229,91,130]5 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_rainbow_pipe">
		<text>«Радужная Свирель»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_emerald_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Аномальный кристалл насыщенного изумрудного цвета, отличающийся высокой оптической и структурной чистотой. Он отфильтровывает значительную часть токсинов, хорошо выводит радиацию и стабилизирует рН крови владельца, обеспечивая более контролируемое дыхание и повышенную выносливость. Однако артефакт обладает ярко выраженными коррозионными свойствами: при контакте с металлом, кожей или тканями он постепенно разрушает их на молекулярном уровне. У сталкеров, носящих его без изоляции, отмечаются ожоги, разрушение пряжек, застёжек и элементов брони. Рекомендуется хранить и носить только в герметичном, инертном контейнере. Кристалл крайне хрупок. При механическом повреждении происходит мгновенная разрядка накопленной аномальной энергии — сопровождается взрывом. Обычно после такого даже пепла не остается, что бы захоронить. Коллекционеры за пределами Зоны очень заинтересованы в приобретении одного из них для своих коллекций. Это, в сочетании с сильными положительными свойствами и простыми недостатками, приводит к тому, что цена является одной из самых высоких среди всех артефактов. Говорят, если под правильным углом посмотреть через его грани, можно увидеть аномальные потоки Зоны, а иногда прошлое и будущее.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,200,255,0]Кислотнозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,160,60]4 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_emerald">
		<text>«Изумруд»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_studen_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Аномальное образование в виде шара, состоящего из слизкой мясистой оболочки и студенистого ядра. По результатам сканирования, состоит из всего того, что попало в аномалию "Кисель", в основном из органики. Само студенистое ядро состоит из неизвестного материала, одновременно являющемся металлом и живой материей. Мясистая оболочка артефакта выделяет слизь, которая отлично защищает от химических веществ, пси-волн, а также очень неплохо подстегивает регенерацию владельца. Артефакт крайне радиоактивен и является отличным проводником электричества из-за особенностей строения ядра, серьезно снижая электрозащиту. А так же он обладает своей собственной гравитацией для поддержания своей структуры, значительно увеличивая вес рюкзака и снижая манёвренность.  Довольно дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,200,255,0]Кислотнозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,229,91,130]5 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_studen">
		<text>«Студень»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_electronova_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Представитель семейства электростатических артефактов, получивший название за свою яркость. Редкий артефакт, который встречается только в условиях высокой энергетической активности. Значительно повышает выносливость, рефлексы и манёвренность, а также создаёт слабый защитный купол, отклоняющий быстролетящие объекты — вероятно, за счёт электромагнитного поля вокруг тела. Чувствителен к высоким температурам — при перегреве может взорваться, вызывая ожоги III степени. Чтобы избежать этого, артефакт активно охлаждает себя и владельца, создавая ощущение холода даже в тёплой среде. Этот процесс требует энергии, что увеличивает метаболические затраты организма. Как следствие, владельцу требуется на 2–5 часов больше сна для полноценного восстановления. Очень радиоактивный и такой же дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,0,200,255]Энергетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,160,60]4 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_electronova">
		<text>«Электронова»</text></string>		

	<string id="encyclopedia_artifacts_luminewheel_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Первоначально артефакт был впервые обнаружен на Земснарядной станции в Затоне одним удачливым сталкером. Тогда его назвали «Измененный Штурвал», и он только и делал, что сильно фонил. С тех пор его уменьшенные копии с новыми свойствами начали появляются на севере Зоны. Является очень сильным энергетическим артефактом: он серьезно повышает выносливость владельца. Сталкеры говорят, что с ним можно пройти всю Зону и не капельки не устать. Правда, это никто так и не решился проверить. Так же неплохо защищает от пси-волн. Будучи изготовленным из неизвестного живого металла, он крайне уязвим для коррозии и электричества, сильно снижая защиту от токсинов и выступая в качестве отличного проводника. Так же метал при малейшем касании кожи высасывает тепло из тела. И весит немало. Из-за крайне высокой радиоактивности это артефакт ярко сияет. Вы тоже сможете так же освещать окрестности, если не позаботитесь о радиационной защите. Очень дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,0,200,255]Энергетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,229,91,130]5 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_luminewheel">
		<text>«Сияющий Штурвал»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_transistor_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Извилистый участок электрической сети, питающий поезда. Он каким-то образом превратился в артефакт и был впервые найден в аномальном железнодорожном туннеле командой сталкеров, работающих на ученых. С тех пор его версии начали появляться по всей Зоне. Артефакт эффективно блокирует пси-волны — снижает их воздействие почти до нулевого уровня, сопоставимо с куполом Сахарова. Также поглощает часть электрического заряда, обеспечивая умеренную защиту от разрядов. Однако его магнитное поле достаточно сильное: притягивает металлические осколки, гвозди, мелкие детали — особенно в зонах с высокой плотностью обломков. Кроме того, он улавливает широкий спектр электромагнитных частот — от радиосигналов до шумов аномалий — и преобразует их в постоянный низкочастотный гул, воспринимаемый как успокаивающий фон. Многие владельцы отмечают снижение тревожности, хотя механизм этого эффекта не изучен. Из недостатков можно выделить большой вес, что который мешает быстро передвигаться. Сильно радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,125,0,210]Пси-защитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,160,60]4 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_transistor">
		<text>«Транзистор»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_metamorf_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Под воздействием пси-энергии чудовищной силы обычное, по всей видимости, цветковое растение трансформировалось в артефакт. При вдыхании его пыльцы активируется эндоканнабиноидная система, что обеспечивает надёжную защиту от пси-волн и способствует восстановлению организма. Может затягивать серьёзные раны и оказывать лёгкое лечебное действие в процессе вдыхания.\nОднако сильный запах цветка вызывает заторможенность, снижая реакцию и делая владельца уязвимым в бою, вызывая головокружение. Кроме того, ткани становятся более чувствительными к повреждениям, что особенно опасно при перестрелках и столкновениях с мутантами. Артефакт крайне радиоактивен и считается довольно дорогим. Некоторые даже наловчились сушить его - для заваривания или курения. Сушеным артефактом очень интересуются определенные... мутные личности.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,125,0,210]Пси-защитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,229,91,130]5 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_metamorf">
		<text>«Метаморф»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_mahovik_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде ажурного полого диска и двух полусфер внутри него. Обладает очень сильным антигравитационным полем, которое существенно снижает вес рюкзака и хорошими фильтрационными свойствами, задерживая токсины и выводя уже накопленные рад.частицы. Очень хрупкий, может разбиться при удачном попадании по нему и взорваться, сильно поранив владельца. Артефакт питается кровью владельца, серьезно замедляя заживление ран. Так же неустойчив к высоким температурам и может расплавится и вызвать ожоги 1-2 степени. Однако, несмотря на недостатки пользуется спросом у сталкеров, которые занимаются челночеством и могут себе позволить нивелировать отрицательные свойства. Очень востребованный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,0]Антигравитационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,160,60]4 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_mahovik">
		<text>«Маховик»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_gravitator_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде сложной структуры, состоящей из 8 столбцов, соединенных сверху и снижу, образуя клетку, и воронкообразного образования в её середине. Обладает крайне сильным антигравитационным полем, которое позволяет вам нести значительно больше добычи и неплохо защищает от быстролетящих объектов. Напитывает тело энергией, позволяя быстрее и дольше бегать. Однако он довольно быстро истощает жизненные силы владельца, что может быть фатально, является отличным проводником и снижает пси-защиту. Если долго им любоваться, голова начинает сильно гудеть и слышен нарастающий ритмичный гул. Некоторые сталкеры утверждают, что видели, как владельцы этого артефакта внезапно исчезали в лучах света. Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,0]Антигравитационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,229,91,130]5 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_gravitator">
		<text>«Гравитатор»</text></string>		
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_galaxy_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Сферический артефакт большой массы. Внешне похож на галактику, заключенную в стеклянный шар. Обладает очень неплохими возможностями фильтрации излучения, впитывая радиацию внутрь себя, позволяя вам оставаться в радиоактивной среде в течение более длительного периода времени. Успокаивает психику и укрепляет ткани, делая менее восприимчивым к разрыву. Но при этом серьезно истощает энергетические и жизненные силы владельца, видимо, питаясь ими. Так же немного усиливает кровотечение, наматывая на себя по радиусу клетки крови и впитывая их. Очень красивый, ценный и дорогой артефакт, в виду того, что крайне интересен для коллекционеров и ученых.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,217,102]Антирадиационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,160,60]4 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_galaxy">
		<text>«Галактика»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_propeller_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт состоит из полусферического основания, от которого отходят два ряда лопастей, напоминающих турбину или винт. Структура выглядит упорядоченно, что порождает теории об искусственном происхождении. При надевании на пояс его лопасти начинают раскручиваться и поглощать радиацию, пули, излишки тепла и токсичные частицы, но также поглощает и притягивает  молнии, когти мутантов и кровь, вытекающую из ваших ран. Есть пара теорий о том, куда все это пропадает, но они настолько безумны, что их всерьез никто не рассматривает. Несколько увеличивает вес предметов в рюкзаке из-за своих гравитационных свойств. Кроме того, из-за непредсказуемости направления вращения лопастей (может резко смениться без видимых причин) затрудняется движение — особенно в узких проходах или при беге. В последнее время ходят слухи, что артефакт может стать нестабильным и засосать в себя самого владельца, но их, скорей всего, распространяют жадные торговцы, что бы сбить цену. Так как никаких подтвержденных данных этому нет. Крайне дорогой и неоднозначный артефакт с нестабильными свойствами.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,217,102]Антирадиационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,229,91,130]5 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_propeller">
		<text>«Пропеллер»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_lavahell_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт состоит из внешней оболочки с отверстиями и внутренней сферы, которая пылает глубоким красным огнем. Его можно безопасно брать в руки - он всего лишь приятно согревает, не обжигая кожу. Способен исцелить почти любые раны, восстановить значительный объём здоровья владельца, а так же вывести накопленную радиацию. При использовании возникает странное ощущение, что артефакт следит за своим владельцем. Да и смотреть на него - дело неприятное: мерцающий свет внутри будто живой, притягивает взгляд и вызывает лёгкое головокружение. \nВ присутствии огненных аномалий его энергетическое поле вступает в резонанс, многократно усиливая их термическое воздействие - достаточно одного приближения к «Жарке», чтобы получить тяжёлые ожоги. Артефакт сопровождается постоянным низкочастотным гулом в голове, нарушающим концентрацию и затрудняющим ориентацию в бою. По какой-то причине он популярен среди коллекционеров. Может быть, им нравится пугать людей этой штукой или они хотят исцелить какие-то старые раны? Очень редкий и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,133,32,12]Коагуляционный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,160,60]4 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_lavahell">
		<text>«Адская Лава»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_glass_beads_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Похож по строению на артефакт «Мамины Бусы», только сросшийся концами и теперь имеет форму двойного кольца из легкого, стеклянистого материала. Ускоряет метаболизм, что приводит к активации процессов регенерации - тело наполняется энергией и согревается. С ним смертельные раны затягиваются буквально на глазах. Вместе с тем, он крайне негативно влияет на психику и может свести вас с ума без должной пси-защиты. И непременно попытается убить вас в зонах химических и электрических аномалий, так как заметно усиливает их негативное воздействие. Поступало множество сообщений о том, что люди таинственным образом умирали после контакта с этим артефактом. Крайне радиоактивный и дорогой, т.к. цена завышена жадными коллекционерами.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,133,32,12]Коагуляционный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,229,91,130]5 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_glass_beads">
		<text>«Стеклянный Браслет»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_svetofor_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде 3 сфер разного цвета, сросшихся между собой. По данным сканирования, это три отдельных, ранее неизвестных артефакта, объединённых под действием экстремально высокого напряжения и гравитационных нагрузок. Почему они не встречаются по отдельности - остаётся загадкой. Возможно, их формирование возможно только в условиях сильнейших аномальных полей.\nАртефакт эффективно поглощает электрические разряды и создаёт вокруг владельца слабый энергетический щит, способный отклонять или замедлять быстролетящие объекты - в том числе пули и осколки. Кроме того, артефакт постепенно истощает организм, расходуя его ресурсы для поддержания собственного поля. Даже при кратковременном ношении ощущается усталость, а при длительном - быстрая потеря выносливости и снижение реакции. Использование этого артефакта в течение длительного периода времени серьезно перегружает нервную систему, что может быть фатально, особенно в зонах пси-аномалий. Очень радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,74,134,232]Электрозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,160,60]4 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_svetofor">
		<text>«Светофор»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_gauss_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Похож на артефакт "Батарейка", но имеет другое строение и свойства. Его еще называют "Яркая Батарейка". Предположительно, получается из обычной "Батарейки" в условиях крайне высоких электромагнитных возмущений.  Отлично защищает от "«Электр»", поглощая электрическую энергию и накапливая ее в себе, что бы потом поделиться ею с владельцем, повышая тем самым его выносливость. Неплохо защищает от разрыва и от когтей мутантов, которые подобрались слишком близко. Довольно быстро истощает жизненные силы владельца на собственную подпитку, что может быть фатально. Крайне радиоактивен, уязвим для высокой температуры и химикатов. Может расплавится и вызвать ожоги III - IV степени. Ходят слухи, что его используют вместо генераторов некоторые лаборатории. Крайне ценный артефакт.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,74,134,232]Электрозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,229,91,130]5 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_gauss">
		<text>«Гаусс»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_planetoid_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Образование в виде шара с вращающимися вокруг него 3 разноцветными шарами поменьше. Ученые давно бьются над созданием чего-то подобного в своих лабораториях, но пока безуспешно. Имеет свою собственную, довольно мощную гравитацию, которая несколько затрудняет передвижение и захватывает большую часть быстролетящих предметов. Может выдержать несколько выстрелов из крупного калибра, прежде чем сила гравитации сойдет на нет. Повышает устойчивость к пси-волнам. Высасывает кровь кровь из ран, которые при этом  пытается расширить, что может серьезно усугубить кровотечение. Очень уязвим к воздействию токсинов и может отравить владельца в зонах химических аномалий. Очень радиоактивный и довольно дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,120,120,120]Пулезащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,160,60]4 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_planetoid">
		<text>«Планетоид»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_glas_diablo_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт, состоящий из двух сфер — наружной, пористой и неоднородной, и внутренней, плотной, монолитной структуры. Создаёт вокруг владельца сильное гравитационное поле, по слухам, способное остановить очередь из крупнокалиберного пулемета. Это поле существенно повышает устойчивость к резким ударным нагрузкам, осколкам и пулевым ранениям: ткани тела в зоне действия как бы переходят в состояние, напоминающее ньютоновскую жидкость — при ударе они временно «разжижаются», рассеивая энергию по объёму и предотвращая локальное повреждение. Однако, при таком перераспределении механической энергии снижается сопротивление разрывам — растяжение или резкий изгиб могут привести к серьёзным травмам, особенно в мышцах и соединительных тканях. Излучает довольно агрессивные пси-волны, которые крайне негативно сказываются на психике. Может вызывать помешательство и безрассудное поведение. Некоторых вовсе сводил с ума. Может сильно накалиться от высоких температур и вызвать ожоги III-IV степени. Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,120,120,120]Пулезащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,229,91,130]5 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_glas_diablo">
		<text>«Глаз Дьявола»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_sea_urchin_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде большого бело-голубого шара, утыканного иголками, которые он волнами выпускает и втягивает в себя. Иголки твёрдые, но не острые — пораниться ими сложно, хотя при контакте ощущается лёгкое покалывание. Может похвастаться повышенной защитой от разрыва за счет того, что делает ткани и элементы экипировки прочнее, неплохой пси-защитой за счет того, что экранирует часть агрессивных пси-волн. Он поглощает большое количество энергии из окружающих существ и владельца, что приводит к серьезному снижению выносливости. Способен ускорять заживление мелких ран — кожа и мышцы регенерируют быстрее, особенно при незначительных порезах и ушибах. Однако этот процесс требует значительного количества воды: организм начинает терять жидкость быстрее, чем обычно, и потребность в воде резко возрастает. Его также очень легко расплавить, высокие температуры сильно раскаляют артефакт и могу привести к самовозгоранию. Очень радиоактивный и довольно дорогой. Пользуется спросом у охотников на мутантов.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,180,225,255]Разрывозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,160,60]4 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_sea_urchin">
		<text>«Морской Ёж»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_pendulum_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Образование, состоящее из ромбовидной ажурной структуры, внутри которой находится сфера. Возможное искусственное происхождение до сих пор не подтверждено, но аномальная симметрия и точность форм вызывают сомнения в естественном формировании. Артефакт обеспечивает очень высокую защиту от разрывных повреждений и способен исцелять даже критические раны - в том числе внутренние и множественные. Однако использовать его без надёжной пси-защиты практически невозможно. Постепенно артефакт оказывает разрушительное влияние на психику: у владельца появляются приступы агрессии, нарастающее чувство паранойи и потеря контроля над эмоциями. Известны случаи, когда сталкеры, носившие «Маятник», впадали в необратимое агрессивное состояние - бросали оружие и шли врукопашную, нападая на всех, кто попадётся под руку. Вразумить их уже было невозможно, так как даже если их получалось связать, они только рычали и несли бессвязный бред. Предполагается, что это связано с чрезмерно быстрым процессом заживления, который нарушает нормальную работу мозга — возможно, за счёт гиперактивации нейронных связей или выброса стрессовых медиаторов. Точные механизмы до конца не изучены, требуются дополнительные исследования. Крайне радиоактивный и очень дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,180,225,255]Разрывозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,229,91,130]5 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_pendulum">
		<text>«Маятник»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_steik_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде здоровенного куска мяса, обернутого в прозрачную оболочку. Судя по размеру, это скорей всего все что осталось от крупного мутанта, случайно попавшего в гравитационную аномалию. Он очень хорошо утоляет голод и немного ускоряет регенерацию и восстанавливает жажду, но  при этом серьезно снижает пси-защиту и может свести с ума. Стоит немалых денег и довольно радиоактивен. Были попытки решить с помощью него мировую проблему голода, но убрать негативные эффекты так и не вышло.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,240,130,70]2 уровень (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_steik">
		<text>«Стейк»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_ladder_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде решетчатой структуры, которая крутится вокруг своей оси. Неплохо защищает от химического и термического ожога, и немного восстанавливает здоровье за счет выделения инфракрасных волн, за счет чего так же неплохо согревает. Но при этом значительно снижает боевую защиту и расходует энергию владельца для своего функционирования. Довольно полезный артефакт. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,240,130,70]2 уровень (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_ladder">
		<text>«Лестница»</text></string>		

	<string id="encyclopedia_artifacts_ice_s_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт, сформированный в аномалии «Электра». Представляет собой сложную геометрическую структуру из переплетённых трубок и проводящих линий, напоминающих схему электрической цепи. Неплохо защищает от электричества и напитывает организм владельца энергией, но ценой этому становится значительное снижение защиты от мутантов. Из артефакта постоянно просачивается прозрачная жидкость, визуально идентичная чистой воде. Исследования показывают, что это тяжёлая вода (D&#8322;O) — при отсутствии других источников её можно использовать как резервный питьевой запас, но только в экстренных случаях и в ограниченных количествах. Длительное употребление вызывает нарушения метаболизма. Артефакт крайне уязвим для высоких температур и может расплавится, вызвав серьезные ожоги. При ношении забирает тепло от носителя на свою подпитку. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,240,130,70]2 уровень (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_ice_s">
		<text>«Лёд»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_guiding_star_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде шара с огромными иголками. Данный артефакт хорош в дальних походах. С ним меньше хочется есть, он наполняет организм энергией и снижает вес рюкзака за счет своих антигравитационных свойств ,что позволяет реже делать привалы на отдых. Ценой этому является серьезное снижение пси-защиты, так что контролеру с ним лучше не попадаться. Об острые иголки очень легко поранится, особенно во время боя. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,240,130,70]2 уровень (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_guiding_star">
		<text>«Путеводная Звезда»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_ferroconcrete_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде 4 кусков бетона с переплетенной между ними арматурой. Похоже, раньше был частью какой-то конструкции. Обладает уникальным гравитационным полем, которое заметно уменьшает вес рюкзака, воспроизводит необходимые организму аминокислоты, белки, жиры и углеводы, что позволяет реже принимать пищу. Идеальный артефакт для дальних походов. Но при этом значительно усиливает удары, размягчая ткани и серьезно снижает хим. защиту. Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,90,40]3 уровень (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_ferroconcrete">
		<text>«Железобетон»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_dark_angel_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт с сапфиром внутри. Напоминает артефакт "Летучая мышь". Возможно, это его более созревшая версия. Артефакт на порядок увеличивает вашу энергию и поглощает избыточное электричество для своей подпитки. Он также высасывает вашу кровь, жизненные силы и тепло в качестве вторичного источника энергии. Потребление жизненных сил настолько велико, что бывали случаи, когда неосторожные владельцы даже ничего не успевали сделать, прежде чем свалится замертво. Поэтому с артефактом надо быть очень аккуратным. Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,90,40]3 уровень (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_dark_angel">
		<text>«Тёмный Ангел»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_chips_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде четырех лепестков, соединенных между собой в подобие ракушки. Рождается обычно в термальных и химических аномалиях. Цвет - бурый с серыми вкраплениями. Напоминает мясные чипсы, за что и получили название. Сканирование артефакта установило, что в артефакте есть следы органики. Неплохо защищает от термического повреждения и позволяет владельцу выживать внутри токсичных сред, но за счет постоянного удаления железа из вашей крови, вызывая сильные кровотечения. Так же питается значительной частью жизненных сил владельца. Крайне радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,90,40]3 уровень (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_chips">
		<text>«Чипсы»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_gorgon_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Крупная радужная субстанция неправильной формы с многочисленными щупальцами, часто мигающая слабыми разноцветными огоньками. Он значительно усиливает боевую  и физическую защиту, регенерирует серьезные раны, улучшает здоровье и согревает. Но платой за это идет крайне высокая уязвимость к аномальным воздействиям, таким как избыточное тепло, электричество и химически агрессивный среды. Артефакт может медленно свести с ума за счет своих агрессивных пси-волн. Ходили слухи, что может даже зомбировать. Коллекционеры определенно хотели бы заполучить в свои руки такое сокровище. Так что имеет приличную цену. Крайне радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,90,40]3 уровень (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_gorgon">
		<text>«Медуза Горгона»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_krest_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Аномальное образование в виде сложной структуры, состоящее из зеленых дуг, напоминающий крест. В основном, рождается в кислотных аномалиях. Впитывает радиацию и токсины как губка. Он может поддерживать несколько артефактов на вашем поясе, отфильтровывать излучение из инвентаря и аномальных зон одновременно. Ценой этому является является то, что он значительно снижает устойчивость к любому физическому воздействию. Его еще называют "Клевером" и многие верят, что он приносит удачу. Довольно ценный и дорогой артефакт.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,90,40]3 уровень (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_krest">
		<text>«Крест Камень»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_joker_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде двух веерообразных образований, соединенных перпендикулярно. Предположительно, появляется в результате сочетания сразу трех разных аномальных полей. Очень эффективно восстанавливает жизненные силы. С ним можно забыть, что такое аптечка. Может даже опухоли вылечить. Так же делает ткани устойчивее к термо- и химическому ожогу  и приятно согревают. Но при этом серьезно разжижает кровь, что может быть фатально даже при самом незначительном кровотечении. Свое название получил в честь клички первого сталкера, кто его нашел - Вована Джокера. Есть неподтвержденные данные о влиянии артефакта на генотип человека. Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,213,70,125]Витальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,145,61,219]6 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_joker">
		<text>«Джокер»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_dark_soul_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт состоит из сферы в центре, вокруг которой, в два слоя парят куски оранжевой и зеленой материи. Красная и зеленая материя отлично защищают от химо- и термического ожога и согревают. Обладает мощным витальным эффектом: значительно ускоряет восстановление здоровья, в том числе при критических повреждениях. В условиях стабильного питания и гидратации процесс регенерации приближается к предельным биологическим возможностям организма. Однако этот эффект сопряжён с повышенным расходом ресурсов организма. Голод и жажда наступают в 2–3 раза интенсивнее, чем в обычных условиях, что требует постоянного пополнения запасов пищи и воды. Без этого эффект регенерации резко снижается, возможны слабость, обезвоживание и срывы в работе ЦНС. Название свое получил за то, что среди сталкеров есть поверье, что в нем заключена душа почившего члена О-Сознания. Якобы, даже после смерти Зона не отпустила ее, и воплотила в виде этого могущественного артефакта. Ходят неподтвержденные слухи о влиянии артефакта на генотип человека, но это скорей всего просто спекуляции. Говорят, что неприлично богатые люди, крупные ЧВК и даже некоторые государства отправляли в зону крупные экспедиции только ради нахождения этого артефакта. Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,213,70,125]Витальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_dark_soul">
		<text>«Тёмная Душа»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_virus_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт напоминает схематичную модель вируса. Один из сильнейших артефактов, защищающий от химического ожога. С ним можно лазать там, где даже научный комбинезон давно бы расплавился. Так же неплохо защищает владельца от пси-воздействия за счет резонирования агрессивных пси-волн и поддерживает вокруг владельца постоянную температуру 37,2 градуса. Но при этом является артефактом-паразитом: выкачивает жизненные силы и энергию владельца. Некоторые ученые склоняются к мысли, что это может быть действительно живой организм. Не очень популярен среди сталкеров, но торговцы и ученые оторвут его с руками, так как на большой земле из него научились производить лекарство от одного очень опасного вируса. Так что цена у него немаленькая. Крайне радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,200,255,0]Кислотнозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,145,61,219]6 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_virus">
		<text>«Вирус»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_caterpillar_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт очень похож на гусеницу. Впервые был найден в Лиманске, вдали от каких-либо аномалий, поэтому изначально его приняли за новое существо в Зоне. Есть мнение, что образуется из нескольких артефактов, которые попадают в аномалию "Кисель", или при слиянии аномалий "Воронка", "Трамплин" и "Газировка". По предварительным данным, не имеет отрицательных свойств. Артефакт не имеет явных негативных эффектов, но требует осторожного обращения. Обладает высокой защитой от химических ожогов — создаёт стабильный барьер на уровне кожи и одежды. Выделяет тонкий слой прозрачной слизи, которая мгновенно впитывает любую жидкость при контакте. Это касается и небольших ран, при попадании слизи на которые, затягиваются в считанные секунды. Однако эта же слизь обладает высокой вязкостью и формирует дополнительный защитный слой: частично рассеивает удары пуль, снижает урон от укусов и когтей мутантов, а также замедляет быстрые летящие объекты. Сама слизь практически не весит, но её вязкость оказывает лёгкое сопротивление движениям — особенно при беге или резких поворотах. Эффект не критичен, но заметен при длительном ношении. Есть забавная байка, что с ним можно плавать в "Киселе". Ходят слухи, что когда сталкер спит и если он неплотно закрыл контейнер, то артефакт может заползти через рот и присосаться к какому то органу, или вообще начать управлять человеком. Достоверных подтверждений этому жуткому слуху нет... Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,200,255,0]Кислотнозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_caterpillar">
		<text>«Плазменная Гусеница»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_precious_battery_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Представляет собой мутировавшую версию артефакта «Батарейка», в структуре которого теперь обнаружены вкрапления драгоценных металлов и мелких кристаллов неизвестного происхождения. Очень редко можно найти в аномалии "Электра". Артефакт значительно усиливает физические возможности: стимулирует выработку энергии в мышцах, блокирует болевые рецепторы и влияет на метаболизм пировиноградной кислоты, позволяя владельцу бегать и двигаться с высокой интенсивностью в течение длительного времени без усталости. Видимо, питается электричеством, и непременно попытается подзарядиться от ближайшего источника электрического тока, в том числе и от "Электры". Однако артефакт излучает слабые инфразвуковые волны, едва уловимые на слух, но создающие постоянное давление на вестибулярный аппарат и нервную систему. Кроме того, внутренняя структура артефакта обладает нестабильной резонансной частотой. В редких случаях, особенно при попадании в сильные электромагнитные поля, он начинает резонировать, издавая тихие, но неприятные скрипящие звуки, напоминающие скрежет металла. Причина — колебания кристаллической решётки под действием внутреннего энергопотока. Крайне радиоактивен. Цена на него намного выше, по сравнению с другими артефактами этого уровня из-за его строения, и любой торговец будет рад купить столь красивый артефакт.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,0,200,255]Энергетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,145,61,219]6 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_precious_battery">
		<text>«Драгоценная Батарейка»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_oblivion_lost_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синевато-белый шар с электрическими разрядами внутри, напоминающий артефакт "Лунный Свет". По предварительным данным, не имеет отрицательных свойств. Артефакт перезапускает ряд метаболических и нейрорегуляторных процессов: модулирует сигналы головного мозга, усиливает потоотделение, стабилизирует выработку гормонов и аминокислот. Это приводит к ощущению постоянной энергетической наполненности — усталость почти не наступает, физическая активность может сохраняться на высоком уровне часами. Одним из побочных эффектов является почти полное подавление чувства голода: организм перестаёт требовать пищи, что, вероятно, связано с частичной заменой энергетических затрат за счёт внутреннего энергополя артефакта. Однако это не означает, что организм не нуждается в восстановлении. Несмотря на отсутствие потребности в еде, значительно возрастает потребность в воде и сне. Обезвоживание наступает быстрее из-за усиленного потоотделения и скрытого водного дисбаланса на клеточном уровне. Также владельцу требуется вплоть до 8 дополнительных часов больше сна для полноценного восстановления ЦНС. Вокруг головы формируется слабое защитное поле, отражающее пси-излучение и снижающее тревожность. Тем не менее, есть неподтверждённые данные о долгосрочном негативном влиянии на центральную нервную систему и ЖКТ — в частности, об атрофии желудка и кишечника у долгосрочных носителей. Но данные слишком разрозненные, что бы всерьез об этом переживать. Крайне радиоактивный и такой же дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,0,200,255]Энергетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_oblivion_lost">
		<text>«Oblivion Lost»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_axon_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Образуется под воздействием экстремальных пси-волн. Формой напоминает нервную клетку — тонкие отростки, покрытые полупрозрачной мембраной, слабо пульсируют при близком контакте с человеком. Эффективно блокирует пси-воздействие, снижает тревожность и улучшает концентрацию. Способствует заживлению поверхностных ран благодаря стимуляции местного кровотока. Также является хорошим диэлектриком — защищает от электрических разрядов. Однако артефакт выделяет токсичный газ — не просто ядовитый, а проникающий: он проходит сквозь ткань, металл, пластик, даже плотные материалы не являются для него препятствием. Попадая на кожу, он разрушает структуру эпидермиса, делая её ломкой, чувствительной к механическим повреждениям и резко снижая устойчивость к химическим, термическим и биологическим воздействиям. Учёные предполагают, что это не просто артефакт, а форма жизни, способная к метаболизму и выделению побочных продуктов. Неподтверждённые слухи говорят о возможном влиянии на сознание владельца — вплоть до «захвата» контроля над действиями. Крайне радиоактивен. Дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,125,0,210]Пси-защитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,145,61,219]6 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_axon">
		<text>«Аксон»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_brain_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Напоминает мозг неизвестного существа, отдалённо схожий с человеческим. Анализ показал, что он состоит из смеси живой ткани и неидентифицированного плотного материала. Артефакт чрезвычайно эффективно защищает от пси-воздействия, генерируя собственные пси-волны, которые вступают в резонанс с внешним полем и нейтрализуют даже самые мощные пси-поля. Говорят, что с ним можно даже под антеннами Радара ходить. Кроме защиты, «Мозг» ускоряет нервную проводимость, заметно повышая реакцию и ловкость владельца. Это позволяет быстрее реагировать в бою, уклоняться от пуль, когтей и неожиданных атак. Однако этот эффект достигается за счёт перегрузки центральной нервной системы. Утомляемость возрастает в несколько раз — даже после короткого использования возникает глубокая истощённость, требующая длительного отдыха. Часто сопровождается сильным головокружением, нарушением координации и временной дезориентацией — особенно при движении или смене освещения. Также с этим артефактом связаны зловещие слухи. Якобы в критических состояниях — при сильной ране или истощении — он может попытаться взять контроль над носителем. Подтверждений этому нет, так что, возможно, это просто спекуляции жадных торговцев. Сильно радиоактивен и крайне ценен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,125,0,210]Пси-защитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_brain">
		<text>«Мозг»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_chetki_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Слюдянистое образование в форме извивающейся петли с периодическими утолщениями. На ощупь и по весу напоминает металлический браслет, но на самом деле состоит из множества тончайших чешуек неизвестного происхождения, плотно соединённых между собой. Артефакт значительно уменьшает ощущение веса рюкзака, повышает силу и выносливость мышц, позволяя дольше бегать и быстрее перемещаться без усталости. Эти эффекты особенно ценятся при длительных переходах по Зоне. Дополнительно, механическое перебирание «чёток» оказывает заметное успокаивающее действие. Однако артефакт активно потребляет жизненные силы владельца и при длительном ношении появляется головокружение, слабость, возможна кратковременная потеря ориентации. Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,0]Антигравитационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,145,61,219]6 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_chetki">
		<text>«Чётки»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_necklace_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Выглядит как простое янтарное ожерелье на тонкой нити. По данным сканирования, весь артефакт состоит из неизвестной науке материи. Обладает выраженным гравитационным полем — снижает ощущение веса груза почти вдвое, что позволяет переносить значительно больше снаряжения без усталости, а также отлично отклоняет быстролетящие объекты. Дополнительно артефакт напитывает организм энергией, замедляя утомление при беге, увеличивая выносливость и ловкость. По одной легенде, это ожерелье подарила дочка своему отцу-сталкеру перед его очередной ходкой. Но он погиб в аномалии, а ожерелье, это все что от него осталось. Или это все таки были бусы... Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,0]Антигравитационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_necklace">
		<text>«Дочкино Ожерелье»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_absorbent_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт имеет форму решетчатой структуры в форме шара, с электрическими разрядами внутри. Очень эффективно выводит радиоактивное излучение. С ним можно использовать сильно фонящие артефакты, не боясь хватануть при этом смертельную дозу, или бродить по сильно загрязненным местам, как по бульвару. Неплохо защищает от физического урона, делая вас и вашу экипировку крепче на молекулярном уровне, и от среднего пси-воздействия. Если его подержать в руках, то почти мгновенно проходят все тревоги и волнения, разум становится чистым и ясным. Но платой за все это является усиление всех кровотечений. Артефакт так же и является отличным проводником. Категорически не рекомендуется находиться с артефактом в непосредственной близости от электромагнитных аномалий (в т.ч. типа «Электра»). Взаимодействие с электрическими разрядами аномалии может привести к неконтролируемой передаче тока через артефакт, вызывая тяжёлые поражения нервной системы, ожоги или летальный исход. Довольно ценный и дорогой артефакт.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,217,102]Антирадиационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,145,61,219]6 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_absorbent">
		<text>«Абсорбент»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_vint_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт очень похож на артефакт "Propeller", но имеет более сложную структуру. Некоторые ученые считают, то артефакт имеет искусственное происхождение. По предварительным данным, не имеет отрицательных свойств. При ношении на поясе лопасти начинают раскручиваться, поглощая ионизирующее излучение, токсичные частицы и избыточное тепло. За эти свойства сталкеры дали ему еще одно название - "Кондиционер". Однако, как и «Propeller», артефакт притягивает электрические разряды и активно засасывает кровь из открытых ран, что может усугубить потерю жидкости при повреждениях. Куда он девает все, что засосал в себя, еще предстоит открыть. С увеличением уровня внешних аномальных воздействий (радиации, тепла, электричества) лопасти раскручиваются сильнее, что усиливает эффект поглощения, но одновременно увеличивает физическое сопротивление движению. Это, в купе с ещё одним минусом - значительным весом - ещё больше снижает манёвренность. Есть неподтвержденные данные о том, что при правильной активации им можно даже очищать загрязненные радиацией территории. О нем, как и о "Пропеллере", ходят неподтвержденные слухи о засасывании в него владельца или даже всей группы. Но достоверных данных этому нет. Крайне дорогой и тяжелый.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,217,102]Антирадиационный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_vint">
		<text>«Винт»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_mamino_ozherele_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт состоит из трёх рядов бусин, закрученных в спиралевидную структуру, напоминающую ожерелье. Внешне схож с «Маминами Бусами», но имеет более сложную организацию. Бусинки имеют разный цвет, строение и свойства: зеленые отлично защищают от химических ожогов, а красные эффективно поглощают излишки тепла. Главную роль играют бордовые - они обладают исключительной способностью к коагуляции тканей. Любая рана, даже самая тяжёлая, затягивается за считанные секунды. Бывали случаи, когда повреждение заживало вместе с предметом, вызвавшим его - будь то коготь, пуля или даже нож. У некоторых даже отрастали отрубленные пальцы и отрезанные уши. Однако его активность сопряжена с серьёзными рисками. Во-первых, он крайне чувствителен к электрическим полям: при попадании в зону разряда часть энергии перенаправляется на владельца, вызывая внутренние ожоги и контузии. Во-вторых, несмотря на эффективную коагуляцию, артефакт снижает общую устойчивость тканей к механическим повреждениям — пули, осколки и удары наносят больший урон, чем при отсутствии артефакта. Предположительно, это связано с перераспределением ресурсов организма и изменением структуры соединительной ткани. Артефакт отличается высоким уровнем радиации и считается одним из самых дорогих коагуляционных образцов. Распространяются слухи о его влиянии на состав крови и ее вязкость, но они достоверно не подтверждены.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,133,32,12]Коагуляционный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,145,61,219]6 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_mamino_ozherele">
		<text>«Мамино Ожерелье»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_daughter_buses_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Похож на обычные голубые бусы. Но, по данным сканирования, бусы состоят из неизвестного науке вещества, и соединены между собой не ниткой, а полем неизвестного характера. По предварительным данным, не имеет отрицательных свойств. Есть масса теорий о том, что это такое: от искусственно объекта до живого существа. Очень эффективно залечивает раны: травмы и ранения любой сложности затягиваются буквально за секунды. Поступала информация, что артефакт смог залечить пулевое ранение головы и смог прирастить отрубленную конечность. Так же приятно согревает владельца. По одной легенде, эти бусы подарила дочка своему отцу-сталкеру перед его очередной ходкой. Но он погиб в аномалии, а бусы, это все что от него осталось. Или это все же было ожерелье... Крайне радиоактивный.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,133,32,12]Коагуляционный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_daughter_buses">
		<text>«Дочкины Бусы»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_reactor_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде 5 стержней, соединенных колпаками сверху и снизу. Между стержнями постоянно проносятся молнии. Некоторые ученые считают, что артефакт имеет искусственное происхождение. Отлично защищает от электричества, поглощая все разряды вокруг себя, а излишком делится с владельцем, напитывая энергией и помогая двигаться быстрее и дольше. Так же создает вокруг владельца энергетический щит, который отлично останавливает быстролетящие объекты. Но при всем этом крайне не рекомендуем лезь с ним в термальные аномалии, так как он сам по себе сильно нагревается и может обжечь, а вблизи "Жарок" может расславить контейнер. Среди сталкеров ходит байка, что это сама Зона этим артефактом пытается напомнить людям, с чего все начиналось. Крайне радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,74,134,232]Электрозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,145,61,219]6 уровень\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_reactor">
		<text>«Реактор»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_clear_sky_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Похож на артефакт «Компас», подвергшийся воздействию аномалии «Электра» — сохранил схожую форму, но приобрёл слабое пульсирующее свечение. Крайне редкий и мощный артефакт, известный среди сталкеров как «Небесный Компас». Обладает высокой защитной эффективностью: надёжно экранирует от электрических разрядов, включая мощные выбросы и поражения от аномалий типа «Электра». Также снижает риск химических ожогов, стабилизируя поверхностный слой кожи при контакте с агрессивными веществами. Кроме того, один из немногих артефактов, способных вывести значительное количество радионуклидов из организма. Однако, несмотря на кажущееся отсутствие недостатков, длительное ношение выявляет серьёзные побочные эффекты. Артефакт значительно повышает утомляемость — даже при минимальных нагрузках возникает ощущение глубокой усталости. Это связано с тем, что он активно выкачивает из организма носителя полезные микроэлементы и органические соединения, необходимые для энергетического обмена, вероятно, используя их для поддержания собственной стабильности. Также ходят неподтверждённые слухи о случаях исчезновения сталкеров вместе с этим артефактом. Хотя, учитывая спрос на данный артефакт, часть этих случаев можно объяснить банальным мародерством. Крайне дорогой. Большинство находящих его сталкеров предпочитают оставить артефакт себе, несмотря на риски.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,74,134,232]Электрозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_clear_sky">
		<text>«Чистое Небо»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_devil_flower_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Также известен как «Раскрывшийся Каменный Цветок» - более зрелая форма артефакта «Каменный Цветок», сформировавшаяся под действием чудовищных гравитационных сил. По плотности и прочности превосходит многие титановые сплавы, а его структура обладает выраженной аномальной устойчивостью к механическим повреждениям. Главное свойство — мощное собственное гравитационное поле, в котором замедляются и останавливаются даже быстро движущиеся объекты. Защита от огнестрельного оружия близка к уровню брони броневика: пули и осколки теряют энергию, застревая в поле на несколько миллиметров от тела владельца. Однако за такую защиту приходится дорого платить. Артефакт значительно затрудняет передвижение — шаги становятся тяжёлыми, а резкие движения требуют усилий, сравнимых с ношением дополнительных 40–50 кг. Психическое воздействие неоднозначно. С одной стороны, артефакт оказывает слабое пси-стабилизирующее действие, а с другой — наблюдается перегрузка нервной системы, что снижает порог восприятия психического стресса: после нескольких часов ношения даже обычные тревожные ситуации могут вызывать истерику, дезориентацию или агрессию. Артефакт активно вытягивает жизненные силы, вызывая хроническое истощение. Крайне радиоактивный и дорогой. Высокая эффективность привлекает внимание военных структур почти всех развитых стран — они охотно платят за образцы, несмотря на риски. Но своё название артефакт получил не просто так: ходит множество слухов о внезапных приступах безумия, исчезновениях и странных смертях, связанных с этим использованием.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,120,120,120]Пулезащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,145,61,219]6 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_devil_flower">
		<text>«Цветок Дьявола»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_magnito_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Крайне редкая мутация артефакта "Медальон", возникающая только при пересечении чудовищно мощных гравитационных полей. В процессе трансформации он утратил оригинальные свойства и приобрёл новые. Получил название благодаря свойствам исключительно сильного магнита: искривление пространства вокруг него настолько выражено, что его можно увидеть невооружённым взглядом: воздух над артефактом дрожит, как над раскалённой поверхностью, но с эффектом «вязкой» деформации. Движение в этом поле становится крайне затруднительным — ощущается как передвижение в густом киселе: каждое движение требует вдвое больше усилий, быстро истощает физические ресурсы организма, ускоряя усталость и повышая потребность в восстановлении. Учёные утверждают, что в теории он может нейтрализовать даже танковый снаряд - на практике же пули, осколки, даже крупные фрагменты обломков замедляются, отклоняются или полностью останавливаются на расстоянии 30–50 см от владельца. Кроме того, за счёт интенсивного инфракрасного излучения артефакт способствует заживлению ран и оказывает слабое омолаживающее действие на ткани. Артефакт чрезвычайно радиоактивен - уровень излучения зашкаливает даже по меркам Зоны. Некоторые сталкеры советуют не играться с ним и не пытаться изменить положение его частей, так как есть слухи, что может начать работать как черная дыра и поглотить в себя все что находиться неподалеку. Из-за крайней эффективности и редкости, за этим артефактом охотятся многие ЧВК и военное начальство разных стран.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,120,120,120]Пулезащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_magnito">
		<text>«Магнето»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_volchok_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в форме сплюснутой с полюсов ажурной сферы, внутри которой расположена сложная звездчатая структура. Изготовлен из материалов, неизвестных современной науке. Некоторые учёные предполагают искусственное происхождение - из-за высокой симметрии и отсутствия признаков естественной кристаллизации. Создаёт вокруг владельца аномальное поле, действующее как энергетический щит. Наиболее эффективно защищает от режущих и рвущих повреждений - в первую очередь от когтей и клыков мутантов. Также способен отклонить или остановить пулю малого или среднего калибра. Очень ценится сталкерами-охотниками, за свои полезные свойства, обеспечивающие защиту от различных мутантов. Кроме того, снижает ощущаемый вес переносимых предметов - это особенно полезно при транспортировке трофеев и добычи. Однако артефакт оказывает сильное негативное влияние на психику. Под его воздействием появляются галлюцинации, приступы тревожности и зрительные искажения. Без дополнительной пси-защиты возможны устойчивые видения — настолько яркие и пугающие, что некоторые сталкеры отказываются говорить о них вообще. Другие же говорят, что видели таких мутантов, которых в самых страшных кошмарах не увидишь...  Крайне радиоактивен и требует осторожного обращения. Считается дорогим и редким - особенно в хорошем состоянии.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,180,225,255]Разрывозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,145,61,219]6 уровень\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_volchok">
		<text>«Волчок»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_indiliian_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде шара с редкими иголками, который переливается всеми цветами радуги. Есть теория, что это или дальнейшая эволюция артефакта "Еж", или его очень редкая мутация. Ещё его называют "Мечта Охотника". Генерирует плотное энергетическое поле, отклоняющее физические атаки — когти, клыки, даже удары тяжёлых мутантов остаются без эффекта. Однако, энергетический щит постоянно потребляет жизненную энергию организма — даже при минимальной активности владелец ощущает упадок сил, слабость, утомляемость. Чтобы компенсировать потери, организм требует значительно больше пищи — аппетит возрастает, чувство голода становится постоянным. Также может поглотить пси-волны высокой мощности. Есть байка о том, что на сталкера с этим артефактом напал сначала матерый кровосос, но ничего с ним не смог сделать и только царапал защитное поле и ревел от досады. А потом его попытался взять под контроль контролер, но артефакт и от него спас. Так же неплохо залечивает даже очень серьезные раны, которые не смог предотвратить. Как ни странно, пока никаких жутких слухов об этом артефакте нет. Что, конечно, не означает, что с ним можно расслабиться. Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,180,225,255]Разрывозащитный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_indiliian">
		<text>«Индилиан»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_wish_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт электростатической природы, получивший свое название от первого нашедшего его сталкера, Сани Философа. Очень ценный артефакт. Отлично выводит радиацию и наполняет организм энергией, но при этом серьезно снижает защиту от химических аномалий. По полям с "Газировкой" с ним лучше не ходить. При использовании высасывает тепло для свой подпитки. Довольно дорогой для артефакта этого уровня, так как коллекционеры и ученые заинтересованы в нем, а полезные свойства делают его более ценным как для торговцев, так и для сталкеров.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,90,40]3 уровень (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_wish">
		<text>«Мечта»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_glass_star_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Обручеобразная кристаллическая субстанция цвета морской волны. Когда информация о нем получила широкое распространение, он приобрел большую популярность среди коллекционеров. Сталкеры также ценят его, поскольку это один из самых ценных артефактов в плане защиты психики, которые позволяют владельцу более эффективно использовать различные артефакты, истощающие психику, не рискуя сойти с ума. Так же отлично защищает от электричества. Очень хрупкий, если в него удачно попасть, о может взорваться, как граната и посечь владельца своими осколками. При использовании высасывает тепло из владельца. Крайне радиоактивен. Многие сталкеры верят, что его нахождение сулит огромную удачу или спасение от чего то неминуемого. Может быть продан за огромную сумму денег, еще одна форма восстановления психики в трудные времена.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,45,20]4 уровень (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,100,100,255]Охлаждает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_glass_star">
		<text>«Стеклянная Звезда»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_sprut_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт, похожий на спрута с щупальцами по бокам. Один из сильнейших антирадиационных артефактов в Зоне. При использовании щупальца артефакта вытягиваются и проникают под кожу и начинают усиленно выкачивать из тела рад.частицы. Так же по ним в организм проникает вещество-антикоагулянт, серьезно повышавший риск кровотечения. Для своей работы артефакт использует жизненные силы владельца, так что нужно точно рассчитать степень облучения и свои силы, иначе лечение может быть фатальным. Или компенсировать другими артефактами. Некоторых сталкеров находили в виде иссохших мумий, оплетенных щупальцами этого артефакта. Так что требует умелого использования из-за его негативных побочных эффектов. Используется некоторыми госпиталями по периметру Зоны в качестве крайней меры. Очень дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,45,20]4 уровень (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_sprut">
		<text>«Спрут»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_doom_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде странного переплетения рогообразных структур с шаром в центре. Состоит как будто из остывшей лавы. О нем ходят очень много нехороших слухов: от странных исчезновений до сгорания заживо прямо на глазах. Один слух рассказывает, что какой-то пьяный бандит впал в бешенство и только с этим артефактом и своим верным ножом вышел против выводка кровососов и не только выжил, но и покромсал их всех. Правда, его самого пришлось потом пристрелить, так как он окончательно обезумел и кидался на всех, кого видел. Артефакт увеличивает защиту от всех атак мутантов, делая кожу прочнее стали, и поддерживает различные  регенерационные процессы, дополнительно помогая в бою. Насыщает владельца энергией, заставляя кровь действительно кипеть в жилах. Но длительное использование крайне обременительно для психики, и в конечном итоге приводит к превращению в безумного зверя, одержимого охотой. Крайне радиоактивный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,45,20]4 уровень (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_doom">
		<text>«Рок»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_bloodcompass_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт выглядит как «Компас», только красного цвета. Крайне эффективно лечит владельца, повышает тонус мышц, позволяя намного дольше бегать и больше вещей нести, генерирует защитное поле, отлично защищающее от всех физических угроз. Так же отлично выводит радиацию. При прикосновении все ваше тело напитывается теплом. Сильно снижает защиту от аномалий. Излучает крайне агрессивные пси-волны, которые могут свести с ума. Крайне ценный и дорогой.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,45,20]4 уровень (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_bloodcompass">
		<text>«Тёмный Компас»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_fire_cristall_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт возникает в аномальных зонах под воздействием экстремальных температур. Внешне напоминает артефакт «Кристалл», но выглядит так, будто полностью состоит из застывшего пламени — с переливающимися красными и оранжевыми гранями, излучающими тёплый свет. Не обжигает при контакте, наоборот — создаёт стабильное термозащитное поле, эффективно экранирующее владельца от огня и высоких температур. Одновременно согревает, что полезно в холодных и влажных участках Зоны. Обладает способностью выводить радиоактивные частицы и восполнять энергетические ресурсы организма, частично снимая усталость. Однако артефакт оказывает глубокое воздействие на центральную нервную систему. Он подавляет естественные механизмы сна: нейтрализует аденозин, блокирует выработку мелатонина, фактически лишая носителя возможности заснуть. Длительное ношение или пристальное визуальное восприятие его граней могут вызывать тяжёлые пси-нарушения — вплоть до развития стойких, крайне реалистичных галлюцинаций. Есть крайне немного сталкеров, которые согласились рассказать, что видели: ощущение падения в бездонное пламя, крики, запах горящей плоти, видения, которые невозможно отличить от реальности - одним словом описывали, что увидели тот самый библейский Ад...\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,45,20]4 уровень (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_fire_cristall">
		<text>«Огненный Кристалл»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_amyoba_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт в виде сложной геометрической фигуры с множеством граней, состоящий из живой материи. Предположительно, является новой, теплоустойчивой формой жизни. Способен выдерживать экстремально высокие температуры, создавая вокруг себя поле с постоянной температурой в 16 градусов по Цельсию и согревая владельца. Так же отлично защищает от электричества, гася напряжение электроудара. Очень сильно снижает устойчивость организма к токсичным средам. Настолько, что без адекватной защиты к токсичным аномалиям лучше даже на 10 метров не подходить. Крайне радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,45,20]4 уровень (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_amyoba">
		<text>«Амёба»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_plenka_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт представляет собой гибкий, эластичный кусок материи из неизвестного органического вещества, напоминающего упругую биоплёнку. Материал обладает высокой прочностью и способен растягиваться без разрыва под механической нагрузкой. Состоит из неизвестного науке органического вещества. Основное свойство — выраженная защита от химических ожогов. Кроме того, «Плёнка» частично защищает от кинетического урона: при попадании пули или осколка она работает подобно керамической бронепластине — локально деформируется, поглощает энергию удара и разрушает снаряд. Однако сама структура при этом повреждается. После каждого попадания на поверхности остаются микротрещины, снижающие защитные свойства. Восстановление занимает время — от нескольких часов до суток в зависимости от степени повреждения. Из-за этого нельзя рассчитывать на неё как на надёжную защиту в условиях интенсивного огня. Питается энергией тела владельца, очень сильно снижая выносливость. Настолько, может даже вызвать состояние паралича, если организм ослаблен. С того самого момента, как нашли этот артефакт, ученые пытаются получить подобный материал в лабораторных условиях. Но, пока безуспешно. Очень ценится охотниками за артефактами. Крайне радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,45,20]4 уровень (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_plenka">
		<text>«Плёнка»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_oko_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт внешне напоминает глаз, за что и получил название. Отлично защищает от химического ожога и дает неплохую пси-защиту, питаясь агрессивными пси-волнами и токсичными веществами. Но так же питается и вашей кровью, причем будет пытаться сделать все, что бы заполучить ее: не только препятствует затягиваю ран, но и пытается их расширить. С ним даже самый небольшое ранение смертельно. Ходят слухи, что это глаз самой Зоны, и она через него может видеть все, что происходит на многие километры вокруг. Крайне радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,45,20]4 уровень (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_oko">
		<text>«Всевидящее Око»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_akkumulyator_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]По мнению ряда исследователей-теоретиков, данный артефакт представляет собой гибрид «Батарейки» и «Пустышки» — комбинация, возможная только при одновременном воздействии нескольких экстремальных факторов: высокого давления, интенсивного радиационного поля и химически агрессивной среды. Такие природные условия, способные вызвать трансмутацию, фиксировались лишь в нескольких глубинных частях зоны, но достоверных сведений по нахождению данного артефакта возле них не было зафиксировано. Артефакт демонстрирует одну из самых высоких степеней защиты от химических ожогов среди всех известных образцов. Его энергетическая оболочка стабилизирует молекулярную структуру кожных и подкожных тканей, блокируя проникновение токсичных соединений и нейтрализуя коррозионные процессы на уровне клеток. Эффективен как против кислот, так и против щелочей, включая сложные аномальные реагенты, встречающиеся в любых кислотных аномалиях. Помимо этого, напитывает организм энергией. Не только является отличным проводником, но и, по непонятным причинам, усиливает электроудары. Нахождение рядом с "Электрой" вместе с этим артефактом крайне опасно. Крайне радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,230,45,20]4 уровень (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_akkumulyator">
		<text>«Аккумулятор»</text></string>		
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_vaselisk_kld_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт электростатической природы, представляющий собой полупрозрачную сферу из конденсированного поля, слабо мерцающую в темноте. Один из самых редких и ценных артефактов в Зоне. Обеспечивает комплексную защиту от аномальных воздействий — эффективно нейтрализует влияние пси-полей, гравитационных искажений, тепловых выбросов и электромагнитных импульсов. Также создаёт локальное антигравитационное поле: снижает ощущаемую массу предметов в рюкзаке, что значительно облегчает перемещение под тяжёлой поклажей. Параллельно способствует выведению радионуклидов из организма, замедляя накопление облучения. Несмотря на свои преимущества, артефакт имеет недостаток: нарушает целостность тканевой структуры на клеточном уровне, делая кожу, мышцы и соединительные ткани более хрупкими. Об этом артефакте мало кто слышал, и за его экземплярами ведется постоянная охота. Есть масса слухов, что артефакт часто находили рядом с растерзанным в клочья трупом. Как будто он приманивает кого-то очень опасного... Но, это, скорей всего, просто слухи.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_vaselisk_kld">
		<text>«Василиск»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_geliy_kld_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт электростатической природы. Выделяет газообразное вещество, крайне благотворно влияющее на организм владельца: очень эффективно заживляет раны, восстанавливает жизненные силы и напитывает организм энергией. Так же отлично выводит радиацию и уменьшает головокружение. Ввиду всех этих свойств пользуется огромным спросом. Несмотря на отсутствие явных побочных эффектов, наблюдается умеренное повышение физиологических потребностей: организм начинает расходовать больше энергии и ресурсов, что проявляется в увеличенной потребности в пище, воде и сне. Никаких слухов про него не ходит. Видимо, это связанно с тем, что о его наличии у себя мало кто хочет открыто говорить.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_geliy_kld">
		<text>«Гелий»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_midi_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт химической природы, состоящий из двух полусфер, соединённых одной центральной и тремя боковыми трубками, заполненными медленно циркулирующей прозрачной жидкостью. Есть теория, что это новый вид организмов. Обладает выраженным детоксицирующим эффектом: эффективно выводит радионуклиды из организма, замедляя накопление облучения и ускоряя восстановление после радиационного воздействия. Также создаёт защитный барьер на уровне кожи и слизистых, повышая устойчивость к химическим ожогам и токсичным испарениям. Одним из ключевых свойств является снижение потребности в пище и воде. При ношении артефакта организм переходит в режим пониженного метаболического расхода: за счёт стабилизации клеточного дыхания и более эффективного использования энергии, запасы гликогена и жидкости расходуются медленнее. Есть очень путанные рассказы о том, что этот артефакт может присосаться к телу, и его уже невозможно будет снять. Скорей всего, это просто спекуляции. Крайне ценный артефакт.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_midi">
		<text>«Улитка»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_klaksa_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт, формирующийся в зонах гравитационных аномалий. Представляет собой структуру, напоминающую цветок: четыре решётчатых «лепестка» соединяются в центре, образуя пещеристое ядро с пористой внутренней структурой. Внешне схож с артефактом «Амёба», что породило теории о возможном гибридном происхождении — возможно, результат слияния двух аномальных образований под воздействием гравитационного сжатия. Отлично выводит радиацию, а также создаёт локальное гравитационное поле, которое частично экранирует рюкзак и снаряжение, снижая ощущаемый вес и уменьшая нагрузку на опорно-двигательный аппарат. При ношении артефакт оказывает мягкое расслабляющее воздействие на центральную нервную систему — слегка повышает сонливость, особенно при низкой активности. Одновременно улучшается координация движений, что немного повышает манёвренность. Есть пара неподтвержденных слухов о том, что артефакт может "закрыться", и поменять гравитационную направленность, пригвоздив владельца своей тяжестью, что в условиях Зоны почти всегда фатально. Но, данный эффект так и не был проявлен артефактом во время экспериментов. Крайне ценный артефакт.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют (уникальный)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_klaksa">
		<text>«Клякса»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_padshi_angel_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт представляет собой сложную структуру из чистого кремния: центральный шар, от которого отходят три отростка с утолщениями на концах, и две плоские, напоминающие крылья пластины — с противоположной стороны. Его происхождение неясно. Среди ученых не прекращаются споры о том, живой это организм или нет, т.к. он целиком состоит из кремния. Артефакт значительно снижает потребность в пище и воде, оптимизируя расход на клеточном уровне. Однако эта экономия достигается ценой резкого накопления утомляемости. Нервная система хуже восстанавливается, мышечная усталость накапливается быстрее, снижается концентрация внимания. Это позволяет выживать без пополнения запасов в течение нескольких дней, не испытывая голода или обезвоживания. Очень приятно согревает в холодные времена. Есть пара баек о том, что артефакт может исполнять желания, если понять, как с ним общаться. Крайне радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_padshi_angel">
		<text>«Падший Ангел»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_itching_low_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт представляет собой решетчатую сферу, на которой в углублениях находятся маленькие, симметрично расположенные, сферы серы. Отлично выводит радиацию и защищает от термо- и химического ожога, делая ткани значительно устойчивее к нему. Артефакт мягко согревает, если взять его в руки. По слухам, может взорваться, если подвергнуть одновременно термическому и химическому воздействию. Если это и правда, то подтвердить это уже некому.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,0,0]Уникальный\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,58,220,69]Абсолют (уникальный)\n\t\t\n\\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Температура: %c[255,238,153,26]Согревает\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_itching_low">
		<text>«Мочалка»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_blackraven_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Первая попытка ученых создать искусственный артефакт. Многие экологи жаловались на невозможность взять с собой в поле достаточное количество припасов и оборудования. Было взято много антигравитационых артефактов, которые разбили на множество частей, и соединили их, что вызвало серьезную нестабильность в конечном продукте. Предполагалось, что артефакт решить проблему, но вместо этого он увеличил смертность сотрудников примерно на 200%. Гравитационное поле действительно помогает переносить больше припасов, но также увеличивает скорость любых приближающихся объектов и атак в 50 раз, всегда, без сбоев, приводящих к мгновенной смерти владельца, независимо от того, насколько мал объект или насколько слаба атака. Ученые смогли удалить все излучение из предыдущих артефактов во время эксперимента. Крайне дорогой и опасный. В конце концов от этих прототипов отказались, и теперь только сталкеры-сорвиголовы используют их, чтобы унести больше добычи.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,255,255]Базовый (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_blackraven">
		<text>Объект «Черный Ворон»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_serpantin_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Задаваясь вопросом, как быстро человек может бегать с помощью артефакта, ученые попытались создать такой, который помог бы именно в этом. После нескольких неудачных испытаний, которые привели к различным эффектам, таким как ускоренное старение владельца или сверхбыстрое сжигание жировых клеток, что приводило к анорексии, если владелец не был достаточно пухлым, конечный результат получил название «Серпантин». Первоначальная цель ускорения владельца была достигнута, свойства артефакта по восстановлению энергии значительно помогают в длительных забегах. После нескольких экспериментов радиационное излучение было полностью сведено к нулю, а недостатки свелись к снижению пси-защиты от чрезмерного использования и отсутствию свертывания крови при использовании артефакта. Известно, что курировавшие проект научное начальство крупно озолотилось за счет патента. Рекомендуется использование его в сочетании с другими артефактами.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,255,255]Базовый (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_serpantin">
		<text>Объект «Серпантин»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_jaba_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт представляет собой сеть зелёных ломких линий, сложным образом переплетённых между собой. На воздухе поверхность быстро покрывается тёмной коркой, похожей на высохшую плёнку. Является результатом экспериментов с артефактом «Пузырь», проводившихся в рамках разработки защиты от пси-излучения. В частности, учёные пытались свести на нет эффекты "Выжигателя Мозгов" на Янтаре. Артефакт показала высокую эффективность в подавлении пси-воздействия, но из-за сложности изготовления и высокой стоимости так и не был запущен в массовое производство, даже для нужд экологов. Среди недостатков - высокая чувствительность к аномальным явлениям, особенно к электрическим. Теперь он иногда выставляется на продажу у ученых, которые решили распродать часть запасов этих артефактов.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,255,255]Базовый (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_jaba">
		<text>Объект «Жаба»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_sparklercore_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Артефакт «Бенгальского огонь», который был погружен во фторантимоновую кислоту, в результате чего была полностью удалена опасная внешняя оболочка, что позволило использовать потенциал более прочного ядра артефакта в полном объеме. Все отрицательные свойства были устранены, а положительные стали более очевидными. Не совсем синтетический артефакт, но его невозможно найти в дикой местности и он недоступен без некоторых инвазивных модификаций. За деньги от патента на данную технологию старший научный сотрудник, курировавший ее разработку, обеспечил себе безбедное существование.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,255,255]Базовый (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_sparklercore">
		<text>Ядро «Бенгальского огня»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_stonebloodcore_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Открытие самого Сахарова. Артефакт «Кровь Камня», оставленный на ночь в артефактной печи ученых, установленной на постоянную температуру 500 градусов по Цельсию. Внешняя радиоактивная оболочка была полностью сожжена вместе со всеми негативными аспектами. Ранее «Кровь Камня» обеспечивала надёжную защиту от химических ожогов, но при этом не обладала устойчивостью к высоким температурам. После преобразования произошла фундаментальная перестройка внутренней структуры: огнеупорный сердечник артефакта не только сохранился, но и усилился. В результате новый артефакт утратил химическую защиту, зато приобрёл высокую устойчивость к огню и тепловому воздействию.  По неизвестным причинам стал гораздо тяжелее, чем исходный артефакт.\nПопытки сталкеров воспроизвести этот процесс с помощью природных аномалий, таких как «Жарка», оказались безуспешными: кратковременные и нестабильные вспышки пламени не способны обеспечить необходимую длительность и равномерность нагрева для полного расплавления защитного слоя.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,255,255,255]Базовый (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_stonebloodcore">
		<text>Ядро «Крови Камня»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_cry_electra_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический модификат, получаемый в результате стабильного слияния артефактов «Глаз» и «Бенгальский Огонь». Один из первых успешно зафиксированных и воспроизводимых модификаторов. В процессе трансмутации «Бенгальский Огонь» полностью поглощается, а структура «Глаза» перестраивается — поверхность приобретает прозрачный небесно-синий оттенок и слабо светится в темноте. Артефакт эффективно выводит накопленную радиацию и способствует восстановлению энергетического баланса организма, устраняя признаки усталости и повышая выносливость. Однако перестройка структуры сопровождается побочным эффектом: модифицированный кристалл нарушает стабильность защитных барьеров кожи на молекулярном уровне. В результате снижается сопротивление химическим ожогам.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,153,205,255]Модификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_cry_electra">
		<text>«Слёзы Электры»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_grandma_beads_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический модификат. Получается из слияния артефактов «Мамины Бусы» и «Выверт». В результате трансмутации артефакт «Выверт» поглощается, а «Мамины Бусы» приобретают насыщено-синий цвет. Полученный модификат генерирует темпоральное поле, довольно значимо замедляющее скорость попадающих в него пуль и осколков, тем самым защищая человека от критических ранений. Радиоактивен и уменьшает стойкость к электрошоку.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,153,205,255]Модификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_grandma_beads">
		<text>«Бабкины Бусы»</text></string>		
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_dikobraz_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический модификат. Получается из слияния артефактов «Ёж» и «Кристалл». В результате трансмутации артефакт «Кристалл» поглощается, а «Ёж» полностью покрывается ячеистой структурой поразительной твёрдости. Обладает единственным положительным свойством - блокирует приличное количество радиоактивного излучения. Снижает выносливость, что является довольно скромной платой за возможность бродить по зараженным землям, не боясь получить смертельную дозу радиации.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,153,205,255]Модификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_dikobraz">
		<text>«Дикобраз»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_pelt_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический модификат. Получается из слияния артефактов «Губка» и «Кровь Камня». В результате трансмутации артефакт «Кровь Камня» поглощается, а «Губка» полностью покрывается ячеистой структурой желтого цвета, напоминающей кусок шкуры крупной змеи. Уменьшает восприимчивость к воздействию любой химически агрессивной среды и защищает от ожогов. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,153,205,255]Модификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_pelt">
		<text>«Шкура»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_fier_dummy_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический модификат. Получается из слияния артефактов «Панцирь» и «Булавка». В результате трансмутации артефакт «Булавка» поглощается, а «Панцирь» приобретает оранжево-красный цвет. Кроме снижения негативного влияния ударных воздействий, повышает выносливость владельца. Но при этом повышает уязвимость к электричеству. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,153,205,255]Модификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_fier_dummy">
		<text>«Огненный Панцирь»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_bright_soul_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический модификат. Получается из слияния артефактов «Душа» и «Батарейка». В результате трансмутации артефакт «Батарейка» поглощается, а «Душа» приобретает синий оттенок. Ускоряет заживление ран и восстанавливает утраченное здоровье. Питается энергией владельца и размягчает ткани, делая их более восприимчивыми к физическим повреждениям.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,153,205,255]Модификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_bright_soul">
		<text>«Яркая Душа»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_steel_kolobok_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический модификат. Получается из слияния артефактов «Колобок» и «Грави». В результате трансмутации артефакт «Грави» поглощается, а «Колобок» покрывается твердым металлическим веществом, похожим по структуре на сталь. Уменьшает чувствительность тканей к разрыву и повышает их бронезащитные качества. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,153,205,255]Модификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_steel_kolobok">
		<text>«Стальной Колобок»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_cry_fier_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический мезомодификат. Получается из слияния модификата «Слёзы Электры» и артефакта «Пламя». В результате трансмутации артефакт «Пламя» поглощается, а «Слёзы Электры» превращаются в каплевидный сгусток магмы, имеющий постоянную температуру в 36.7 градусов по Цельсию. Неплохо выводит радиацию и защищает от высоких температур. Довольно ценный артефакт.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,114,163,255]Мезомодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_cry_fier">
		<text>«Слёзы Огня»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_great_grandma_beads_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический мезомодификат. Получается из слияния модификата «Бабкины Бусы» и артефакта «Пузырь». В результате трансмутации артефакт «Пузырь» поглощается, а «Бабкины Бусы» меняют цвет на черный с бордовыми вкраплениями. Лучше защищает от пуль и осколков, чем «Бабкины Бусы», за счет дальнейшего усиления темпорального поля, а так же теперь еще и раны помогает затягивать. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,114,163,255]Мезомодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_great_grandma_beads">
		<text>«Бусы Прабабки»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_electric_dikobraz_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический мезомодификат. Получается из слияния модификата «Дикобраз» и артефакта «Лунный Свет». В результате трансмутации артефакт «Лунный Свет» поглощается, а «Дикобраз» меняет цвет на бело-голубой, становясь похожим на артефакт «Снежинка». Обладает редчайшим показателем вывода накопленной радиации, отлично снижает утомляемость и неплохо защищает от пси-воздействия. Но при этом крайне уязвим для электрошока.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,114,163,255]Мезомодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_electric_dikobraz">
		<text>«Электрический Дикобраз»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_scales_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический мезомодификат. Получается из слияния модификата «Шкура» и артефакта «Золотая Рыбка». В результате трансмутации артефакт «Золотая Рыбка» поглощается, а «Шкура» меняет цвет на оттенки синего, становясь похожим на кусок чешуи какой-то крупной рептилии или рыбы. Отлично защищает от воздействия химически агрессивных сред и от ожога, восстанавливает жизненные силы и особым образом воздействует на ткани, делая их менее восприимчивыми к разрыву. Но в результате такого воздействия кровеносные сосуды становятся крайне ломкими и любое кровотечение может быть фатальным. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,114,163,255]Мезомодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_scales">
		<text>«Чешуя»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_bright_shell_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический мезомодификат. Получается из слияния модификата «Огненный Панцирь» и артефакта «Снежинка». В результате трансмутации артефакт «Снежинка» поглощается, а у «Огненного Панциря» оба диска покрываются стеклообразным материалом, а между ними образуется голубоватое слизеобразное вещество. Еще сильнее повышает устойчивость к ударам и наполняет организм энергией. Так же теперь еще и неплохо защищает от пси-воздействия. Но при этом и уязвимость к электрошоку тоже усилилась. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,114,163,255]Мезомодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_bright_shell">
		<text>«Яркий Панцирь»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_fire_soul_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический мезомодификат. Получается из слияния артефактов «Яркая Душа» и «Огненный Шар». В результате трансмутации артефакт «Огненный Шар» поглощается, а «Яркая Душа» приобретает красный оттенок, становясь похожим на артефакт «Пламя». Еще лучше ускоряет заживление ран и восстанавливает утраченное здоровье. Но теперь не питается энергией владельца, а наоборот, восполняет ее. Но, при этом, всё так же размягчает ткани, делая их еще более восприимчивыми к физическим повреждениям. Так что для лечения лучше поискать место поукромнее.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,114,163,255]Мезомодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_fire_soul">
		<text>«Огненная Душа»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_titan_kolobok_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический мезомодификат. Получается из слияния артефактов «Стальной Колобок» и «Пустышка». В результате трансмутации артефакт «Пустышка» поглощается, а «Стальной Колобок» покрывается твердым металлическим веществом голубовато-серого цвета, похожим по структуре на титан. Еще сильнее уменьшает чувствительность тканей к разрыву и повышает их бронезащитные качества. И теперь еще и неплохо защищает от ожога. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,114,163,255]Мезомодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_titan_kolobok">
		<text>«Титановый Колобок»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_cry_witches_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический гипермодификат. Получается из слияния мезомодификата «Слёзы Огня» и артефактов «Золотая Рыбка» и «Ломоть Мяса». В результате трансмутации артефакты поглощаются, а «Слёзы Огня» превращаются в каплевидный сгусток склизкой зеленой массы. Неплохо выводит радиацию и защищает от термического и химического ожога.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,142,127,255]Гипермодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_cry_witches">
		<text>«Ведьмины Слёзы»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_grandma_burer_beads_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический гипермодификат. Получается из слияния мезомодификата «Бусы Прабабки», артефакта «Полная Пустышка» и кисти мутанта «Бюрер». В результате трансмутации артефакт «Полная Пустышка» и рука бюрера поглощаются, а «Бусы Прабабки» покрываются слоем ткани телесно-красного цвета, напоминающий эпителий, который довольно мерзкий на вид. Добавление в состав генетического материала бюрера увеличило силу и радиус темпорального поля. Владелец с этим гипермодификатом может остаться в живых даже при попадании из снайперской винтовки. Так же артефакт восстанавливает жизненные силы и лечит даже серьезные ранения. Но при этом радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,142,127,255]Гипермодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_grandma_burer_beads">
		<text>«Бусы Бабки Бюрера»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_sopli_dikobraz_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический гипермодификат, получаемый в результате сложной трансмутации мезомодификата «Электрический Дикобраз» с артефактами «Пузырь» и «Ломоть Мяса». В процессе слияния исходные компоненты полностью поглощаются, а структура «Электрического Дикобраза» претерпевает радикальные изменения: артефакт приобретает кислотно-зелёный цвет и покрывается постоянным слоем вязкой, полупрозрачной слизи, сочащейся через микротрещины. Обладает исключительной биоактивностью: способен вывести более половины накопленной радиации из организма за минуту, эффективно останавливает внутренние и внешние кровотечения, а также стабильно восполняет энергетические ресурсы, устраняя признаки истощения. Однако практическое использование осложняется физическими свойствами артефакта. Выделяемая слизь не только крайне неприятна на ощупь и оставляет следы на снаряжении, но и обладает чрезвычайно высокой электропроводностью. Она формирует устойчивый проводящий слой на поверхности и вокруг владельца, резко повышая риск поражения электрическим током. Из-за этого артефакт крайне опасен в электромагнитно активных зонах. Тем не менее, его уникальные регенеративные и детоксикационные свойства делают его ценным в условиях контролируемого использования — при наличии внешней изоляции и подходящей экипировке.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,142,127,255]Гипермодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_sopli_dikobraz">
		<text>«Сопливый Дикобраз»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_shield_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический гипермодификат. Получается из слияния мезомодификата «Чешуя», и артефактов «Пламя» и «Ломоть Мяса». В результате трансмутации артефакты поглощаются, а «Чешуя» приобретает желто-грязный цвет и текстурой напоминает кусок хитиновой брони какого-то крупного насекомого. Отлично защищает от химического и термического ожога, повышает устойчивость тканей к разрыву и помогает затягивать раны. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,142,127,255]Гипермодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_shield">
		<text>«Щиток»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_moon_shell_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический гипермодификат. Получается из слияния мезомодификата «Яркий Панцирь», и артефактов «Лунный Свет» и «Чёрные Брызги». В результате трансмутации артефакты поглощаются, а «Яркий Панцирь» меняет текстуру и цвет дисков на структуру, похожую на лунную поверхность. Значительно повышает устойчивость к ударам, наполняет организм энергией и неплохо защищает от пси-воздействия. Но при этом и уязвимость к электрошоку стала еще сильнее. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,142,127,255]Гипермодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_moon_shell">
		<text>«Лунный Панцирь»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_soul_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический гипермодификат. Получается из слияния мезомодификата «Огненная Душа», и артефактов «Семя Оазиса» и «Пламя». В результате трансмутации артефакты поглощаются, а «Огненная Душа» приобретает оттенки зеленого и зеленое свечение. Значительно ускоряет заживление ран и восстанавливает утраченное здоровье, а так же наполняет организм энергией. Всё так же размягчает ткани, делая их еще более восприимчивыми к физическим повреждениям, но значительно меньше.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,142,127,255]Гипермодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_soul">
		<text>«Кристальная Душа»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_diamond_kolobok_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический гипермодификат. Получается из слияния мезомодификата «Титановый Колобок», и артефактов «Снежинка» и «Полная Пустышка». В результате трансмутации артефакты поглощаются, а «Титановый Колобок» покрывается кристаллической структурой, напоминающей алмаз. Придает коже владельца повышенную стойкость к разрыву, уменьшает воздействие высоких температур и химически агрессивных сред и своим полем может отклонить часть быстролетящих объектов. Минусом является то, что он радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,142,127,255]Гипермодификат\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_diamond_kolobok">
		<text>«Алмазный Колобок»</text></string>	

	<string id="encyclopedia_artifacts_cry_chimera_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический абсолют. Получается из слияния гипермодификата «Ведьмины Слёзы», артефакта «Ломоть Мяса», а так же сердца и шкуры мутанта «Химера». В результате трансмутации артефакт «Ломоть Мяса» и части монстра поглощаются, а «Ведьмины Слёзы» меняют цвет на кислотно-жёлтый. Отлично защищает от химического и термического ожога, а так же выводит немалую часть накопленной радиации. Использование в артефакте генетической информации такого мутанта, как химера, привело к тому, что этот абсолют отлично залечивает раны и восстанавливает здоровье.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,120,230,130]Абсолют (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_cry_chimera">
		<text>«Слёзы Химеры»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_great_grandma_burer_beads_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический абсолют. Получается из слияния гипермодификата «Бусы Бабки Бюрера», артефакта «Пламя», а так же руки и мозга мутанта «Бюрер». В результате трансмутации артефакт «Пламя» и части монстра поглощаются, а «Бусы Бабки Бюрера» меняют цвет на кислотно-красный, становясь похожим на выдранную из тела кость. Добавление в состав еще большего генетического материала бюрера увеличило силу и радиус темпорального поля. Владелец с этим абсолютом может остаться в живых даже при попадании из крупнокалиберной снайперской винтовки. Отлично лечит любые, даже очень серьезные ранения и восстанавливает здоровье. Но при этом радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,120,230,130]Абсолют (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_great_grandma_burer_beads">
		<text>«Бусы Прабабки Бюрера»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_stone_dikobraz_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический абсолют. Получается из слияния гипермодификата «Сопливый Дикобраз», артефакта «Золотая Рыбка», а так же когтя и рога мутанта «Химера». В результате трансмутации артефакт «Золотая Рыбка» и части монстра поглощаются, а «Сопливый Дикобраз» покрывается очень твердым веществом, напоминающим гранит. Отлично выводит любую дозу радиации, даже самую высокую за секунды а вещество, содержащееся в когтях и клыках химер даёт хорошую устойчивость к элекрошоку, эффективно снижает кровотечение и напитывает организм энергией.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,120,230,130]Абсолют (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_stone_dikobraz">
		<text>«Каменный Дикобраз»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_scalp_control_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический абсолют. Получается из слияния гипермодификата «Щиток», артефакта «Пламя», а так же руки и мозга мутанта «Контролёр». В результате трансмутации артефакт «Пламя» и части монстра поглощаются, а «Щиток» покрывается фиолетовым веществом с белыми прожилками со сложной структурой. Использование в артефакте генетической информации такого мутанта, как контролёр, привело к тому, что этот абсолют превосходно защищает от пси-излучения, отлично защищает от термического и химического ожога, а так же подпитывает владельца, из-за чего есть хочется намного меньше. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,120,230,130]Абсолют (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_scalp_control">
		<text>«Скальп Контролёра»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_pudding_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический абсолют. Получается из слияния гипермодификата «Лунный Панцирь», артефакта «Полная Пустышка», а так же руки и ноги мутанта «Снорк». По генетическому строению снорки не сильно отличаются от людей, но, все же, для получения артефакта нужны части тела именно снорка. В результате трансмутации артефакт «Полная Пустышка» и части монстра поглощаются, а «Лунный Панцирь» покрывается веществом коричневого цвета, отдаленно напоминающего по структуре... шоколад. И делающий артефакт отдаленно напоминающим шоколадный пудинг. За что, собственно, и получил название. Превосходно нейтрализует ударные воздействия и защищает от электрошока. К тому же он еще и отлично напитывает организм энергией и повышает переносимый вес. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,120,230,130]Абсолют (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_pudding">
		<text>«Пудинг»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_soul_bengal_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический абсолют. По легенде, назван в честь первого сталкера, который самостоятельно открыл способ получения данного артефакта. Получается из слияния гипермодификата «Кристальная Душа», артефакта «Лунный Свет», а так же щупальцев и шкуры мутанта «Кровосос». В результате трансмутации артефакт «Лунный Свет» и части монстра поглощаются, а «Кристальная Душа» меняет цвет на оттенки фиолетового. Этот абсолют превосходно восстанавливает здоровье и залечивает даже самые тяжелые раны. Может вытащить вас, даже если вы уже одной ногой в могиле. К тому же он еще и отлично напитывает организм энергией и повышает переносимый вес, что очень ценится среди сталкеров. Радиоактивен, так что нужно будет его компенсировать другим артефактом, выводящим радиацию. Крайне дорогой и очень красивый артефакт.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,120,230,130]Абсолют (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_soul_bengal">
		<text>«Кристальная Душа Бенгала»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_giants_younger_brother_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический абсолют. Получается из слияния гипермодификата «Алмазный Колобок», артефакта «Огненный Шар», а так же руки и шкуры мутанта «Псевдомедведь». В результате трансмутации артефакт «Огненный Шар» и части монстра поглощаются, а «Алмазный Колобок» меняет цвет на красно-коричневый. Использование в артефакте генетической информации такого мутанта, как псевдомедведь, привело к тому, что этот абсолют обладает сами высокими показателями защиты от разрыва, неплохой защитой от химического и термического ожога а так же снижает потребность в еде за счет подпитки организма своей энергией. Радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,120,230,130]Абсолют (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_giants_younger_brother">
		<text>«Младший Брат Гиганта»</text></string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_simbiont_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический абсолют. Один самых старых рецептов получения абсолюта. Получается из слияния артефактов «Медуза», «Кровь Камня», «Ночная Звезда» и «Зуда». В результате трансмутации «Кровь Камня», «Ночная Звезда» и «Зуда» поглощаются, а «Медуза» покрывается каменистым образованием и меняет свечение на фиолетовое. Отлично защищает от пси-воздействия, затягивает даже самые серьезные раны, напитывает организм энергией и неплохо защищает от разрыва. Радиоактивен\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,120,230,130]Абсолют (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_simbiont">
		<text>«Симбионт»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_ruby_flower_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический абсолют. Получается из слияния артефактов «Каменный Цветок», «Кристалл», «Рачьи Глаза» и «Белый Обруч». В результате трансмутации «Кристалл», «Рачьи Глаза» и «Белый Обруч» поглощаются, а «Каменный Цветок» меняет цвет на ярко красный а кристаллы внутри артефакта меняются на крупные рубины. Выглядит очень зловеще, но все же имеет огромную цену из-за содержания крупных рубинов в своем строении, и из-за своих свойств. Отлично защищает от всех видов физического воздействия напрямую взаимодействую с тканями, делая их прочнее на молекулярном уровне. Единственный недостаток - радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,120,230,130]Абсолют (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_ruby_flower">
		<text>«Рубиновый Цветок»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_ruby_gravi_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический абсолют. Получается из слияния артефактов «Грави», «Кристалл», «Вспышка» и «Булавка». В результате трансмутации «Кристалл», «Вспышка» и «Булавка» поглощаются, а «Грави» покрывается слоем кристаллического вещества, напоминающего по строению рубин. Отлично восстанавливает здоровье и останавливает кровотечение. Так же за счет своего немалого антигравитационного поля снижает вес рюкзака и подпитывает организм владельца, из-за чего есть хочется намного меньше. Единственный недостаток - радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,120,230,130]Абсолют (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_ruby_gravi">
		<text>«Рубиновый Грави»</text></string>

	<string id="encyclopedia_artifacts_ruby_battery_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический абсолют. Получается из слияния артефактов «Батарейка», «Кристалл», «Пустышка» и «Рачьи Глаза». В результате трансмутации «Кристалл», «Пустышка» и «Рачьи Глаза» поглощаются, а «Батарейка» покрывается слоем кристаллического вещества, напоминающего по строению рубин. Отлично защищает от электрошока и напитывает организм энергией. Так же неплохо защищает об быстролетящих объектов. Единственный недостаток - очень радиоактивен.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,120,230,130]Абсолют (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_ruby_battery">
		<text>«Рубиновая Батарейка»</text></string>	
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_navigator_text">
		<text>%c[d_green]Информация\n%c[ui_gray_2]Синтетический абсолют. Первая, и на сегодняшний момент единственная, удачная попытка синтезировать новый артефакт не из "низкоуровневых" артефактов, а используя те, что появились в Зоне совсем недавно. Дался этот рецепт очень недешево - неудачные попытки в лучшем случае заканчивались объемным взрывом и значительными повреждениями лаборатории, а в худшем - последствия приходилось засекречивать. Но, все же, опытным путем выяснилось, что если определённым образом совместить артефакты «Компас», «Тёмный Компас», «Огненный Кристалл» и «Стеклянная Звезда», то в результате они сливаются в однородную кристаллическую массу, которая потом образует артефакт, отдаленно напоминающий раковину моллюска. Его структура не похожа ни на один известный аналог, и, по сути, является новым химическим элементом. Отлично защищает от всех видов аномального воздействия, чем напоминает «Компас», но защищает намного сильнее и не имеет отрицательных свойств. По крайней мере, пока их не нашли.\n\t\t\n \n%c[0,200,200,200]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[ui_gray_2]\n\t\t\n \n0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Тип: %c[0,255,255,255]Синтетический\n\t\t\n%c[0,0,150,0] • %c[255,140,140,140] Уровень: %c[255,120,230,130]Абсолют (синтетический)\n\t\t\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] можно прикрепить на пояс</text></string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_navigator">
		<text>«Навигатор»</text></string>	
	
</string_table>